[唔好俾佢停] 福岡有咩好玩？ (7）

[唔好俾佢停] 福岡有咩好玩？ (6)

冇人嘅

借post一問

我就快去福岡，諗住買北九州 jr pass，去埋長崎同熊本。

未買過pass，想問pass係咪同ic card差唔多？同埋點樣揀指定席？

入面有寫

4月去

上星期返

Thanks

聽日飛去
好驚凍到仆街

20號去 好似落雨

諗住去長崎個軍艦島，點知暫時無得登陸，只可以坐船遠觀

原來間間tour operator唔同，另一間好似繼續做landing

幾度唔會凍啦
上星期去都係由布算寒少少

留名

就去留名

四月尾去，撞中日本放長假，大撚鑊

撞正

不如呢個post叫北九州專區，同隔離南九州一齊合作

貴+迫

酒店都炒貴咗仲諗住買布洛尼

想問下上網見到九洲有teamlab係咪一定要酒店客先可以入去？

想問下由布院 里山茶風同別邸樹邊間溫泉旅館好啲

此po 原來已2年

大家覺得點呢 ？

day1 福岡
宿福岡
day2 福岡
宿福岡
day3 小倉 - 門司港 - 下關 2480yen
7:00博多2番線発 ソニック３号（大分行き）7:57 小倉著
8:39小倉発 山陽本線（下関行き）８：58 下関着き
12:38 下関 山陽本線（小倉行き）12:44門司 12:52 門司発 鹿児島本線（門司港行き）13:00門司港著
16:34門司港発 鹿児島本線（鳥恓行き）16:48小倉行き
宿小倉

day4 別府 11:39ソニック17号（大分行き）12:48別府
or 12:39ソニック21号（大分行き）13:48別府
or 13:39ソニック25号（大分行き）14: 48別府
宿別府

day5 8:27別府 日豊本線（幸崎行き）8:41大分
8:59大分(久大本線 由布院行き） 10:12由布院
or 13:13 別府 特急ゆふ４号（博多行き）14:16由布院
宿由布院

day6 熊本 - 阿蘇 やまびこ号 1500yen 2hr4mins
9:25 由布院 久大本線（大分行き）10:25大分
10:29 九州横断特急72号（阿蘇行き）12:20阿蘇着き
12:45 阿蘇駅前ー阿蘇山西駅行き 13:20阿蘇山西駅着き
1550 阿蘇山西駅発 1620 阿蘇山駅前行き
1630-1833 高速バスやまびこ号熊本駅前行き
or
1733-1925 高速バス九州横断バス熊本駅前行き
宿熊本

day7 長崎
1335 熊本から 新幹線 桜556号（N700系）新大阪行き
14:00 新鳥栖
14:19 かもめ23号（長崎行き）
15:50 着き
宿長崎

day8 長崎
宿長崎

day9 返港

福岡啱獨遊嘅食店

想問別府 去 由布院, 如果搭JR 係唔係一定要經大分轉車
上網查左最快係搭龜之井路線巴士, 但怕無位放行李

烏冬有乜唔好

柳川 唔搭船仲值唔值得去 ？

覺得70分鐘太耐
同埋睇過片，唔覺得搭船有幾好玩

唔係唔好，係連登仔唔鍾意
post燒肉呀蠔呀蟹呀就得㗎喇

Day 6由布搭去阿蘇好似好哂時間
我同你差唔多，不過最後決定Skip阿蘇由布返博多再轉去熊本

我book 晒住嘅地方改唔到了

如阿蘇上唔到山

由布院直接去熊本好似又一定要搭bus
未check過由布院返博多再搭火車去熊本嘅時間添
等我check下

有無人買過這隻柳川特盛きっぷ
包一餐鰻魚
唔知算唔算抵
其實我對搭船興趣唔太大

悶唔悶, 睇你冇有興趣,
我覺得幾好, 艇扶沿途會解說 用日本 , 英文單字 .
中段會帶你去食雪糕, 尾段重會唱歌 . 時間好快過.
風景...日式住宅建築 , 我去果時 柳樹開得最靚.
我覺得去九州必去. 又唔貴. 起碼有特色

柳川同別府 呢到班人都話悶.
但我覺得別府又係九州必去. 好有特色
重有由布院都好正.
反而太宰府 就一般. 可能預期覺得 東大寺, 清水寺果類.

由布熊本jr仲未開
由布返博多2個鐘，博多去熊本40分鐘

別府我去過了，不過會再去

我留福岡日半
頭一日落機出到去都2點，會市內遊
第二日就去柳川，放棄太宰府
諗緊買唔買柳川特盛きっぷ
係咪如order貴啲嘅食物就補差額？

同埋如果我咁玩法，係咪仍然應該買2日福岡地鐵券(720yen)?thanks

本來係一心去阿蘇嘅

依家如阿蘇火山口唔開，侷住我要由由布院去熊本

返福岡走回頭路，不過有jr pass 就包埋車費

如由布院去熊本搭bus就另外又要買飛

真係要睇實阿蘇有無得上火山口了

好在無book 阿蘇住嘅地方，當晚宿熊本

我都plan左阿蘇好多節目
不過最後見到冬天阿蘇山好荒蕪最後skip左
由布熊本巴士都唔平，好似都成3千yen
有Jr pass就搭jr啦，都係轉一次車，又有得搭子彈火車

係呀，上九州網睇緊由布院の森同特急由布嘅位
特急由布還好，但由布院の森回程好full下(由布院去久留米果段)
諗緊俾唔俾1000yen book定...
但又唔想浪費$
阿蘇無得去火山口好無癮
交通已經麻煩

不過由布院の森回程12點先有車
當天早上check out咗由布院嘅旅館 又唔知有乜好做

柳川特盛きっぷ有9間食店可選嘅

由布之森full到仆街，我提早三日上網睇已經full左
Check out完去食個牛肉飯行下條街時間好快過

假日去太宰府係咪多人到仆街 二月尾去睇梅花

你講到我唔敢唔book定先添

咁我其實由布院第一日到步時大約2點左右
諗住果日都可行下附近

其實如果唔執著搭觀光列車由布院の森，特急由布就應該實有位
佢有2卡自由席，我7:30食早餐，佢9:07開車，應趕得切

太宰府我未必去了
寧去柳川

想搭就要book
因為好多人都唔慳嗰1000yen
我就係來回都Book唔到搞到來回嘅schedule都要延後一班車

你係去到換證先book之後幾日book唔到？

我早4日睇朝早9點幾去由布嗰班已經得返單丁位，之後去到jr 櫃位book12點嗰班
諗住Book埋回程12點嗰班又full要book 2點

明白

我係book由布院去久留米果程，因我之後轉新幹線去熊本

你如果上網買左pas可以上去預訂個網睇下依家仲有咩位剩
日日Mon住如果開始full就真係要book

依家其實都full咗8成
由布院之森

都怕到步果日成班機啲客去晒JR book㗎

岩岩上九州個網，過左11點無得book

如果真係好想搭都係唔好慳嗰1000yen
我都係諗住搏下最後乜都無

夏天想著浴衣影下相有無地方推介
6月/7月去 會去福岡由布阿蘇佐賀長崎
希望係靜靜地唔太多人既地方 thanks

水前寺公園

阿蘇山值唔值得去？

太宰府，除非要去神社求御守，否則唔好去，之前試過農曆新年去，勁人多。我由博多坐巴士去，成車韓國人。

已經封咗火山口

唔錯 thanks

熊本市內好似無嘢玩,當日我3點到，可去邊？
個城又無得入..
去近郊又太晏

熊本熊辦公室

對隻熊其實無乜興趣

封到幾時

我都係應該住福岡即日來回算

咁我又唔想花時間不斷搭車

況且我係福岡入長崎出
無必要返福岡

無人知
但日日check
住都係封緊

3月同屋企人去九州
會係福岡留兩日
之前自己都去過
但我完全諗唔到福岡有咩景點啱同屋企人去
兩老50幾歲 見上面啲巴打又話太宰府唔好去
有冇巴打可以俾下意見我

50幾唔係好老啫，應仲行得走得

仲行得走得
好想搵啲大家都啱行啱玩既景點
好怕佢地嫌悶

佢哋都應識上網㗎，50
幾又唔係70幾，佢哋自己都應做下功課

佢地唔會
佢地未就去過日本
叫我搞掂晒佢
機票酒店行程全都我plan

上下通行街
水前寺
櫻之小路

好,thanks

下，峨
我老母6x
成日周圍去又識上網book
乜book
物格埋價

去酒店飲茶都得

咁醒既伯母
我媽淨係識煲劇
教佢用手寫版寫字10次都唔記得
就算叫佢幫手睇下旅遊書佢都一定話邊到都無所謂
你決定就得啦
都唔知咁係好定唔好

佢寫得快到死添呀不過要用放大字體囉

如佢堅無所謂就好但口講唔mind
去到又嫌行得多又嫌食生冷嘢去咁多咩廟咩神社咁就hihi

有啲老人家去食拉麵又要有熱茶，人哋全部自助凍水又話飲唔慣
食完自己放番個tray俾人又嫌煩
搭地鐵嫌行得耐搭bus嫌等得耐
又話唔識英文日文啞咗咁，依類就最煩

我就係怕佢嫌三嫌四嫌悶炸
唉諗起都覺得煩
好驚會鬧交收場

最怕要6點幾食嘢，8
點要返到酒店果d

咁呢樣我又冇乜所謂
同兩老去就預左
只係行程個到煩

Day 1 1300到天神（住天神）
Day 2 由布院（住由布院）
Day 3 別府 返 博多
Day 4 海之中道 / 阿蘇火山
Day 5 能古島 / 門司港+小倉
Day 6 Marino City
Day 7 博多 1800機走

Day 1 1300落機直接由布院
Day 2 別府
Day 3 海之中道 / 阿蘇火山
Day 4 博多+天神
Day 5 能古島
Day 6 門司港+小倉
Day 7 Marino City 1800機走

想問邊個好啲同有冇咩問題

阿蘇火山火山口唔開

唔知你去唔去了

我就改左，skip

我五月頭去
如果解封咪去

呢個行程點睇
Day 1 3:30pm落機 , 酒店check in > 天神地下街
Day 2 相島> 2點船走＞太宰府天滿宮
Day 3 藍島 ＞ 1點半/3點半船走(depends 撚幾耐貓）＞博多運河城
Day 4 去由布院 住由布
Day 5 朝早去湖＞鳥栖outlet > 返博多酒店
Day 6 唐戶，門司港＞博多行下
Day 7 大濠公園（3月9，唔知有冇少少櫻睇下）＞酒店拎行李＞機場（4點機）

博多運河城3月有咩睇有冇人知

四月睇紫藤花係咪逼到pk
有沒有人去過？

上面點解寧願去柳川唔去太宰府既？
如果最後一日朝早去太宰府行趕唔趕得切？下午返香港
或者唐戶市場食野一個上午趕唔趕到？
門司港值唔值得去？如果值既話就安排唐戶+門司港一日

同埋因為想買jr 三日pass, 有兩日去由布院加別府，仲有一日諗緊去唔去長崎即日遊好？定有沒有其他建議？未去過北九洲

我第3日會唔會太趕呢 ？
day3 小倉 - 門司港 - 下關
8:02博多2番線発 ソニック5号（大分行き）8:54小倉7番線著
(喺小倉酒店放低行李)

9:30小倉発 鹿児島本線（下関行き）山陽本線（下関行き）9:43下関着き
9:43-12:37 近三小時喺下關遊覽
12:38 下関 山陽本線（小倉行き）12:44門司 12:52 門司発 鹿児島本線（門司港行き）13:00門司港著 or
13:12 下関 山陽本線（小倉行き）13:19門司 13:25 門司発 鹿児島本線（門司港行き）13:33門司港著

13:00 or 13:33 - 16:34 大約3小時喺門司港遊覽
16:34門司港発 鹿児島本線（鳥恓行き）16:48小倉行き
如太趕就夜啲返小倉
(返小倉住一晚)

因為下關，門司港同小倉三個地方中，應該門司港最多嘢行，故咁安排

小倉好似最無嘢行，但為方便第二日落別府故夜宿小倉

第4日早上我可遊小倉 因我13:13才搭車落別府

因為我想食蒸鰻飯
同埋太宰府這類嘢我去得太多
又諗起好多遊客就有啲唔想去

長崎即日趕到嘔喎

全個山都封左？ 3月尾去 仲諗坐埋直升機同玩滑翔傘

有$人 5500yen
直升機我就搭唔起

近排二氧化硫放得多左，所以暫時封山

封山既話就直頭唔過去啦

補充，除左由布都果日都係住博多 酒店book 左
買左day 2-6 5日JR pass ，遲下book 埋由布院之森

好彩執緊行程上一上黎睇姐 唔係去到食白果

係啦，交通又不便又封山 ，無必要去

由布院之森要用pass嘅K
字頭number上網book,
果1000yen唔慳得，我本來都想到日本先book

但依家睇full咗9成 博唔過

阿蘇又話封左 仲有日pass唔知去邊好

陶器我都有興趣

我岩岩klook買左個pass
一收到就去book

大家俾d
意見thanks

幾時都有得睇，不過陶器市嗰陣開倉減價咁啫

昨晚訂左機票5月尾去6日
睇費托, 去軍島係重點

昨晚訂左機票5月尾去6日
睇費托, 去軍艦島係重點

睇你想睇咩
下關除咗唐戶食嘢我覺得無嘢行
門司港睇下歐式建築影下相兜個圈就走
9點幾博多出發搭3點車回程夠用有突
我就搭船去下關嘅，如果你想搭下小火車同行路去本島咁就預多啲時間

即日可以去佐賀，武雄呢啲冷門地方
有驚喜

對有田有興趣 諗緊去唔去
啲有田燒係咪好貴

下關我想去春帆樓

我唔駛返博多呀，我住小倉

岩岩on99咁換左下年二月去福岡五日
未開始做功課，先想問下有咩地方推介同埋有咩地方岩情侶？

下年2月，咁早plan
定做乜

上年去都冇得上岸

六月頭?

十一月中

結婚週年

咁仲多時間
不過唔知小倉有咩睇
比較吸引就係佢個單軌列車

巴打睇到幾時見到FULL左

我6月尾去....

有個小倉城可以行下既

岩岩去完福岡黎

klook買係寄實體票比你?

邊度買都係俾兌換券之要去jR換㗎

6月尾依家都未接受預訂

啱啱yamasa海運email
覆我話2月1日開始可登島 除非天氣太差否則ok

咁正

姐係要兌換左先可以上網book車？

佢好似有個code 比你上網開account 訂，
你到時要去車站拎pass 同飛

好的 謝謝

唔係，佢有個code
K字頭，可上網book

但每一個booking
1000yen

上網睇左台仔教學了

從 2017年8月份開始，持有九州 JR Pass 的人也可以線上進行劃位

我把相關的重點整理如下，看起來花個1000元確定一定可以坐到得也許也是一種方式

1. 費用是每個座位要再加追加 1,000 円日幣的追加費
2. 你需要先在台灣旅行社購買 JR Pass，取得憑證時，依憑證進行劃位 (KRP 預約號碼)
3. 劃位開始時間是從你要搭乘列車的1個月前早上 10:00 開始 (日本時間)
4. 劃位結束時間是到你要搭乘列車的當天
5. 需要使用信用卡線上結帳
6. 取票時需要 1) 當初線上付款的信用卡 2) 預約成功的郵件 3) 護照 4) JR Pass 或兑換券
7. 如果取消需要依 JR 規定支付手續費
8. 一個人一次最多可以訂7張車票，所以可以一個人幫忙訂就好了，最後取票前，大家都有拿到 JR Pass 即可
9. 訂票方式，請參考 JR 官網 Step by Step 介紹 [連結]

聽日準備毒遊福岡

呢個月25號去

去左咩景點黎

平日唔知啲舖開唔開，想睇靚嘢都係例牌去下深川製磁呀香蘭社嗰啲
細心睇都可以搵到靚又唔貴嘅，行行下就一日
不過都係建議陶器市嗰時趁墟，好多年輕陶瓷作家擺檔，有啲幾有趣

別府 黑川 湯布院 outlet

冇留福岡？

我想問由布院返福岡有咩方法？
因為我係機場坐高速巴士直入由布院
淨係預訂左去程無買回程
但頭先上網睇由布院去博多巴士總站睇全部訂唔到
高速巴士有無留walkin 位嫁

福岡都係行天神地下街 運河城 同驚安

返返去大分個邊再坐高速巴士去福岡？

福岡有冇啲適合一家人去既地方

運河城行街
我9個人家族旅行個個都行得好開心
反而outlet專登編去但唔岩佢地行

諗住聽日一落機換去程個陣問下

感謝巴打
仲有冇其他 因為全日都福岡

福岡附近好似有d公園咁
近近地去果個能古島都唔錯

新開嘅Mark is商場
幾好行，我2個人行左4個鐘

感謝巴打
啱先上網睇過下
巴打門司港有冇去過？

有咁多野行？
係咪因爲你地兩個後生
我要帶埋兩老去

有時裝有超市有傢俬有家品有food court有VR玩

無去過門司港啊
巴打你自駕定坐車？

帶屋企人行街真係唔同後生仔品味
佢地成日話d衫太後生唔岩買

我自駕架

同埋佢地會嫌悶
最怕行行下中途話返酒店
或者坐係商場啲櫈等我行完返去接佢地

老實講，得50幾，自己唔做功課靠晒個仔， 但又有機嫌悶
唔知咩心態
希望我50幾唔會變到廢老咁

所以我決定去之前要恐嚇下佢地
嫌三嫌四既話就以後都唔帶佢地出國

要㗎
唔係話要勁做功課
但又少少concept
知自己like邊啲唔like邊啲
同埋要入鄉隨俗唔好乜都用香港果套去話人
希望你哋玩得開心啦

上次福岡自駕遊，去咗八日，係由布院租咗3晚airbnb, 入到去就食煲仔飯，佢有牛，雞，鰻魚三種選擇，不過就唔好食鰻魚，因為鰻魚佢本身已熟，所以會過熟唔好食。去個時啱啱打風，打風第一個第二個就痴住過埋。唔係打風嘅話就應該睇住由布岳同星星浸溫泉。

第二日去揸車去動物園，屋企分咗兩組，兩個坐豬籠車喂動物，我就揸車入去。坐豬籠車入去嘅人感想係好大風好凍，而且啲動物好臭。不過可能因為個陣打風加山係高山地區所以先凍同大風。唔熱嘅天氣啲動物已經咁臭，夏天好難想像可以臭到點。佢入面啲嘢食就當維持生命，入面有撚貓同撚狗館，兩個都要畀錢，撚狗有時間限制，貓就無。之後就揸車落去別府睇溫泉，順便去咗間超市買啲，叫オートバックス 大分別府店，啲嘢幾平而且都大，可以行下。最後就落咗去暖暮食拉麵就番歸。

第三日就去咗金麟湖，買埋蛋卷同食咗Milch。其實由布院已經可以hea 行一日，不過因為只係租咗四日車，所以要出番去福岡，途中去埋outlet。入到去都係租airbnb。第四日就揸車去唐户市場，因為如果坐火車去仲要轉多程船，而且來回都無咗半日，所以選擇揸車過去。

之後啲行程就無咩特別，因為都係係市內行下，去啲最常去嘅景點地方。釣魚船屋唔太推薦去，無咩特別又食唔飽。

之後會去北九州八日諗住係kkday訂jr pass係咪只要有個code number都一樣可以訂指定席
另外未去過唔係幾識分 想問下非自駕的話 係熊本博多福岡個啲買咩交通卡最抵玩

由布院我打算中午到
當晚入住溫泉旅館
翌日中午先搭JR離開

會否太HEA?

北九州PASS囉，分3日同5日

我喺綜橫遊ONLINE 買 ，平過KKDAY 同埋唔駛去PICKUP
一樣有CODE NO.訂指定席

去溫泉旅管館就係要hea
食浸訓

係呀，故第一日諗住早啲CHECK IN
第二日先行少少街
第一日可能都會去下個湖

毒遊求評

Thanks 但如果市內交通卡有冇好推介 唔太識分

太多
你google爬下文先啦

係未用suica 卡就坐到地鐵西鐵 JR？

見好多人都係買西瓜卡 但係咪福岡其實tourist city pass 悠遊卡都夠做？

又有地鉄二日券有tourist pass.又有太宰府pass.真係要視行程需要

本身有suica card 😂😂
買左5日jr pass

金麟湖好多韓國大媽，我留15分鐘就走

咁一定好嘈
附近邊度靜d?

阿蘇火山口封咗仲值唔值得去

湯之坪街道一路行到金麟湖都人頭湧湧
朝早行一陣食完晏去熊本好過

我都BOOK左由布院溫泉

想坐由布院之森入去

遲下BOOK埋個PASS就可以早一個BOOK定

有冇巴打Book過Unizo酒店?

而家住緊

Book左博多西口Unizo, 見佢仲平過APA

ok嘅
2個字就行到去運河城

點解福岡十零度，但體應係咁熱

福岡啲人都幾高

激安之殿堂好多韓國人

Hakata Station 都幾大

日本啲野好抵買

里山茶風個溫泉唔多掂
房同嘢食就正常 相信由布院有更多選擇

九州最多就係韓國人...好難避

唔會，行唔晒咪下次再去。因為由布院畀你嘅感覺就係hea 住休息。
你住溫泉旅館係好事嚟。個人唔太建議book airbnb, 有揸車都仲好啲，因為佢好多都係啲辟位，架車大少少轉彎都難。你都唔會拖住個喼由火車站行到金鱗湖個邊住。
不過佢最大一個問題就係好撚多泡菜人，你聽唔到蝗語不過會充斥住大量泡菜文。

來咁3月尾四月頭會去個邊。打算買張jr廣島山口pass 請問福岡 山口 廣島有什麼櫻花景點必去呢 謝謝。 太宰府 小倉下關去過唔再去

５月頭去大概去８日 就咁去福岡+由布院/別府依啲好定由鹿兒島開始玩上去最後福岡走好

你飛邊度呀？

請問有冇巴打住過天神(唔係天神南)既my stay hotel?
感覺如何？

Hotel mystays先岩

幾錢?

我黎緊會住福岡西鐵飯店

The b好似幾好，價錢又唔差，但d房好似好細？
豪斯登堡好似幾靚
能古島 2月值得去嗎？

6晚$48xx

The b天神好正 岩岩住完

係
係驚安等退稅果陣全部都係韓國人

請問福岡有冇邊間拉麵個湯好杰既

泡菜去福岡近嘛

姐係好似香港去台灣咁

自駕咁大把選擇啦
唔洗局限晒係福岡

船多過飛機

我已買左PASS, K字頭CODE都有
問題係, 買2個JR PASS就有2個K CODE
要開2個ACC 再分開買位?
定係可以1個K CODE就BOOK曬2個位?

你睇清楚呀
我唔知點解佢果個JR有LIST到唔同既旅行社
為左安全計, 我揀左LIST入面既

唔知其他會唔會無K CODE出

4月去

天氣凍唔凍？
日暖夜凍？

布院應該凍到要羽絨？

3月頭睇天氣好似會落雨
落雨係未好難去貓島

福岡有咩地方好行同玩
住係九州 想揾福岡少人去嘅地方玩

剛去完大濠公園
租船仔停咗，冇乜特別

去過好多感陸人

大陸人

我都係4月
樓上話10度都熱,....

今日反而多韓國人
去咗食明太子蛋卷set
1850yen

台仔網話可以一個K字頭CODE BOOK哂2個位

當然都係要比2000YEN

巴打咩網BOOK

有D保留, 再睇睇先

JR KYUSHU RAIL PASS Online Booking 的指定席預約服務（收費）, 限持有以下 eMCO/MCO（兌換券）的顧客使用。

【對象旅行社・販賣店】
JTB, JALPAK, JR Kyushu Jet Ferry, Tour baksa, Hana tour, Cosmo Travel, Korea Railroad
Corporation, MODE TOUR, EGL Tours, Package Tour, Yes Trip, cola tour, LION TRAVEL, KLOOK,
Baicheng, Lvmama, Fliggy
以及與以上旅行社有合作關係的旅行社・販賣店

下星期去
但d溫差好難搞

返工對太多大陸人 唔想放假都見到
香椎唔錯

好在有上網book由布院之森
今日到福岡jr換pass
佢話當日已滿座

我都唔明點解咁多人坐

有冇人買過此券

毎日】
09:30～当日19:00
好早就唔比用

咩呀
你將觀光案內所賣飛時間
當做屋台券使用時間呀
9:30邊有屋台會開

因為出名
同少位易滿

利用可能日

【毎日】
09:30～当日19:00
※営業時間は日によって異なる場合がございます。ご利用の際は事前に営業時間・定休日等をご自身でご確認の上おでかけください。

因為另外個幾日都plan晒
諗住去九州點都係福岡玩返日
結果就諗極都諗唔到

師兄我都3月頭去
見到話會落雨勁sad

睇左好多懶人包同旅遊書，好似福岡都幾悶下

福岡市唔算大玩4,5一定悶
但個個都會北九州周圍去唔會淨係留嚟福岡

marinocity

福岡就梗係行街shopping啦
天神行兩日都行唔晒

屋企人對行街冇乜興趣咁
行成日真係悶死佢地
但去福岡又冇理由唔去行下

博多站，運河城，天神，Marinoa city，Mark is
行幾日都行唔晒

咁咪帶佢地行下超市囉
老人家最鐘意行
同埋去食下野
輕輕鬆鬆又一日啦

有咩好提議？
有d想去豪斯登堡

另外，岩岩先睇到MARIERA 2月唔開
仲想去食dinner同埋係船度送介指

行到攰就坐低飲杯野再行過

豪斯登堡個人覺得好人工化所以無去
你買唔買Pass, 咁就大把地方玩

求婚

好啦唔plan啦個日
叫佢地跟住我鳩行算
不過天神有咁多野行？行兩日都行唔晒咁誇張

唔係，係結婚10週年
唔係喎，咁即係有開船+dinner？

就咁睇於係唔開日落航班開夜晚

五月同男朋友去北九
請大家過下目

Day1
中午到福岡機場
博多站lunch JR去熊本
下午到熊本
-城彩苑
-熊本城
（番Airbnb放行李）
-晚餐：生馬肉
-上/下通商店街
* 宿熊本

Day 2
-高千穗一日團
-晚餐：勝烈亭
-上/下通
* 宿熊本

Day 3
熊本-久留米搭10點由布院之森
預計中午到由布院
-九重夢大橋、白鳥神社 （約一小時）
-floral village
-湯之坪街道
-金鱗湖 ~黃昏 (買B speak蛋糕卷)
別府
-晚餐：天丼
* 宿別府

Day 4
別府
-別府八湯地獄
-九州大分自然野生動物園
-酒店check in溫泉
* 宿別府

Day 5
？？
-晚餐：燒肉多牛
* 宿博多

Day 6 (星期五）
博多去小倉
-店戶市場
-門司港
-晚餐：吉塚鰻魚飯
* 宿博多

Day 7
-糸島
-水田天滿宮
-夫妻岩
-蠔小屋
* 宿博多

Day 8
-博多運河城
-16:30左右到機場
*18:30 機

你誤會哂
我買咗。食緊，人地6，7點傍晚先開成晚可用

B speak 12點去到已經無晒細，得大
講緊係平日
另外如果你想搭由布之森記住上網訂定，廢事full左到時下一班要2個鐘咁成日嘅行程就會亂晒

Day4 去唐戶要早，起碼1點前要到，但係淨低好多時間，門司下關個人覺得玩唔到半日，可以諗定4，5點後去邊
Day5 去天神或者outlet行下街囉

1050yen 4餸一酒抵到爛

Thank you巴打
不過我自駕遊

想問下去福岡除左坐快運 有冇其他選擇?

一跳去到就好似得cx成3千7 8蚊

想買iPhone case，除左 tokyu hands，重可以去福岡邊度買？

喺amazon見到一個 iPhone case 牌子叫 kyoka，喺福岡有無門店可以買到

香港直航只有UO同CX

買邊個月去?

等fanfare囉cx

3月中

咁太遲啦

九洲 除左飛福岡
鹿兒島點睇 有hk airline

福岡 HK$3,082起*（走遍九州）

今期fanfare都有福岡不過唔平

其實睇你住邊架姐

諗住快閃5日 九洲同四國都未去過 唔知點簡

人在酒店，覺得個地板有啲震，唔知係咪錯覺

Yodobashi, Big camera

Day 1 to 7 自駕用 KEP 會唔會平d？

兩條友想自駕有無邊間agent介紹

What agent?

咁邊間租車公司介紹

佐賀有無推介 景點或美食

3月尾4月頭去
有無人一樣?

睇緊d秘景

諗緊租車定 JR PASS
租車4日 千6-7 未加油錢保險路費

請問呢個行程大家點睇？
Day 1 下晝五點福岡落機，直接去長崎 住長崎
Day 2 軍艦島，原爆area 行下長崎就去熊本 住
Day 3 阿蘇火山 ，返熊本
Day 4 熊本市內， 夜晚去天神住
Day 5 6 7 8 福岡，可能一日去小倉

同埋呢個trip 應該買北九五日pass就夠？

唔知你幾時去 但之前有巴打提過阿蘇封緊山

日本樂天網

五月先去
應該冇問題掛
同埋想問下九洲有冇啲好似大阪orange street，東京原宿嘅地區？

如果想加插睇夜景 有冇介紹？

如果你星期六日住小倉可以搭纜車上皿倉山

唐戶市場五六日朝早先擺檔 , 平日去無野睇的

相島值唔值得去
好想撚下

我第一日係星期日呀, 住小倉.
纜車係咪關6點? 有冇得自己開車上去睇?
唐戶市場果日係星期六

第一次去九州
飛福岡啦
揀鹿兒島我驚你悶到顛
下次唔敢再黎九州

鹿児島唔悶
福岡先悶

纜車星期六日開到9點零10點

我果次去見啲日本人都係揸車去佢纜車站附近個停車場泊低車搭纜車上

正, 加入行程先, thx ching!

Day1 1200 落機 博多夾公仔，福岡市內亂行
Day2 柳川+太宰 返福岡瞓
Day3 由布院 返福岡瞓
Day4 0800飛去大阪

第4次去福岡，唔知仲可以玩乜

由布院有無咩溫泉旅館推薦

九州咁大做咩去4之福岡

琴日去咗山水館
舊就舊啲 不過都乾淨嘅

呢排柳川唔知要清潔條河 冇得遊全程
我都係前幾日去到先知
不過我覺得饅魚飯幾正喎

黎緊會去 有無邊間酒店介紹下 睇過好似間間都差唔多

係
得40分鐘 如用西鐵特盛券會退返500yen
我去咗御花
得好細2舊鰻魚 大家都係去返若松堂吧

女友住福岡

鰻魚飯有無邊間推介？

正啦

好似若松屋最穩陣

五月頭去

Day 1 1300到天神（住天神）
Day 2 由布院（住由布院）
Day 3 別府 返 博多 / 去熊本（如果阿蘇有開）
Day 4 海之中道 / 阿蘇火山（如果有開）
Day 5 能古島 / 門司港+小倉
Day 6 Marino City
Day 7 博多 1800機走

想問有冇問題
同埋用唔用得著 3 Day pass

福岡市內夜晚有咩搞作？
黎緊4月頭去8日7夜
頭兩日福岡，跟住大分 黑川 熊本 最後兩日又番福岡
除左博多附近商場 同天神地下街 仲有咩玩？

頭兩日冇車，跟住全部有租車

有冇燒肉放題推介？

櫻花時間福岡係咪得大蠔公園有睇頭？

博多一幸舍本店

一双better
Hk又冇

想食一幸舍、一風堂、一蘭本店
呢幾間多唔多人排?

順便問埋熊本有咩介紹

1000當1100yen使
冇乜人知門司港有此折扣券
觀光中心都冇得賣

今日我先用完

唔知
香港有嘅我唔會去食

要問其他巴打

除左一双仲有邊間食得過

去咗食屋台

諗住3月尾去 好似已經無咩平機票

一風堂開到成11點好似
唔洗排隊
一定要食白丸

唐戶市場 星期五多唔多檔口開?

飛長崎 得4日時間
想去埋熊本是否不智

一幸舍同一風堂邊度有？

依家買hkexpress仲平過一個月前買

3月櫻花點會平

我正係尋日1點到
唔算多

大量韓狗迫喺入口位嗰幾檔買寿司

河豚壽司200yen

我一早喺門司港食完燒咖哩嚟
唔想食咁多飯
從容喺僻啲檔口買咗800yen 河豚刺身
好多塊

How much?

I think so,交通費又貴
4日冇理由買3日pass
長崎都唔夠時間玩

自己google 下咁都問

第一次去福崗 入福崗走 8日
有乜一定要去？

巴打玩到咁急去4日機票都蝕埋

5點到長崎
Day1: 機場->酒店->佐稻山->dinner (宿長崎
Day2: 軍艦島->長崎美術館->平和紀念公園->島原->返長崎
Day3 觀光通(仲有無咩推薦 唔係好諗到 定將第二日既行程拆落day3好
Day4: 長崎港海鮮->哥拉巴園->大浦公園 1900機

比啲意見

一風堂咪係天神間無印過小小就係
一幸舍唔知
淨係食過一風堂

別府d巴士又疏又唔準時
大家小心

今日住別府溫泉旅館
81xx yen 1泊2食超平

今晚報告

元祖長濱

仲好平添

想問有冇人參加過亀の井バス既 別府地獄巴士觀光團?想上網預約但搵唔到link

自己行啦 好易行
冇記錯呢個觀光團一日得2車

今日先去完
冇乜需要參加觀光團

唉勁多韓國人大陸人好嘈

買900yen 搭車pass+2000yen 7個hell pass 已經夠做
個staff 會比埋時間表同教你搭咩車 好簡單
九洲呢頭真係超多韓國人
我覺得仲多過大陸人

2000 hell pass show coupon會減至1800yen

無品程度差不多

另外想問下有冇人試過搭 亀の井バス 由別府搭去由布院?
因為JR 好少車 仲要經大分轉, 但驚巴士無位放行李

12月去福岡有買過幾好用 又多屋台揀 我自己就揀咗喜柳食唔使煩食乜同埋唔使驚溝通唔到可以google下啲人嘅用後感 同埋知道個set包乜嘢食
btw印象中我上次係7點幾食 買個陣啲人都冇話有時間限制

有無邊間由布院旅館推介
最好房入面有風呂同好味嘅一泊二食

其中喜柳仲可用此券+2日地鐵券coupon
當晚我有以下咁多嘢食

巴打求意見🙏🙏

Day 1 - 到鹿兒島機場 天文館 城山公園. 住鹿兒島

自駕
Day 2 - 指宿 砂浴 西大山站 住鹿兒島
Day 3 - 櫻島 霧島 高千穗牧場 住霧島旅行人山莊
Day 4 - 宮崎 鵜戶神宮 Sun Messe公園 住宮崎
Day 5 - 高千穗峽谷 熊本火山 住熊本

新幹線去福岡
Day 6 - 福岡 博多站，運河城行街
Day 7 - 天神行行街
Day 8 - 福岡行一陣再去機場

長崎佐賀小倉門司下關熊本由布別府大分
再濃縮啲可以落埋宮崎霧島
不過我會分開南北九州玩

隔離有個南九州討論區

2019/02/05【重要】阿蘇山ループシャトル運休について
2月5日(火)に阿蘇市防災協より自主規制が発令され火口から約1kmの範囲内が立入禁止となりました。
これにともない阿蘇山ループシャトルも運休いたしております。再開は未定ですが、分かり次第ご案内いたします。

本來今晚想由福岡搭夜船去五島攻福江城
點知睇完鳥棲對名古屋果場番博多時，發現帶漏左本續100名城書
結果拿拿臨訂酒店夜晚食完一幸舍去shopping，聽朝轉plan攻100名城

由五島飛番福岡張機票報廢

鳥妻後防豆腐咁 廢到

想問下 得一日留係熊本 有冇咩地方一定要去
另外熊本有冇咩間餐廳食馬肉推介

攻守都冇，唔怪得對魯能都捱打

我自駕會影響嗎？

有呀 呢架就係 岩岩咁岩見到

乜車都唔俾入
封山呀依家

係klook買jr九州pass洗唔洗揀埋邊日開始用？
or 第一次用就開始計？

我plan左睇6月1 日對櫻花, 巴打你落左機先買飛?
我有現場睇賀歲盃, 鳥栖造波真係唔多掂

周日特急由布
其實搭自由席仲冇人
Booked 咗指定席（人多嗰張）見到成班韓狗即轉去自由席

到埗換証嗰日
唔係使用嗰日

入由布？
咁好嘅我爆到九彩

係
自由席少人
外國人主要集中指定席又嘈又多人

我仲喺車內

似係因為你坐由布而唔係由布院之森先少咁多人

Bayside place烤蠔有冇巴打試過

由布院之森回程坐
網上book咗，
到埗開jr pass 時多口一問
已full

要選擇日期, 買咗果日計起 , 三個月內要開卡.

好彩今日仲book到後日由布院之森，差啲無得坐

我都係今日book 最後兩個位 要分開坐

你都後日去？

係啊 26號朝
你住一晚定即日來回？

我即日來回。但我係回程坐由布院之森

你去程搭咩？

最早0745嗰班

睇返應該仲去到阿蘇西站?

咁你去囉
我就唔會去
阿蘇西

草千里應該得掛

少咗最重要嘅
交通又不便
我寧願放棄

落左先買，因為驚趕唔切
點知UO比左第二排我勁早出關

下次5月11飛大阪肯定趕唔到睇櫻花
諗緊5月12神戶對696，不過2隊都唔多鐘意，或者睇J2

Check到J2福岡黃蜂6月2日有主場比賽, 考慮睇埋呢場

2月初九州邊度有雪睇？

多數遊客都坐由布院之森..呢隻較少人坐..

無左jr已經嚇走左好多人
呢啲月份草千里仲要一片荒蕪

5月尾6月頭博多天神d酒店已經咁full既

坐緊由布院之森
好普通
唔值俾多1000円book位

之前坐過指宿玉手箱靚好多，

啲大劣婆喺由布院之森車上都可以鳩買一大袋嘢

有50kg行李位？

由布院之森坐過一次都驚，又焗又震

係
好震
又多人
架車唔算靚
係一味車內販売

之前隻腳行趴筋膜炎，今早喺由院起身跑返5公里，來回金麟湖，好慢但爽！

各位巴打 見大家有講由布院之森

我復活節去 諗住坐

洗唔洗早一個月俾1000yen book左先

如果你到日本後3，4日就坐
建議你book定
就算唔一個月前book
都要得閒上佢官網睇佢有冇位
如旺季更建議一早book

收到 thx 巴打意見

由布院之森 有冇話坐左邊定右邊風景靚d?邊卡會好d?
打算提早劃位

上到車攰到唔得閒睇 坐成2粒鐘

我只由由布院坐到久留米
轉🚗去熊本
冇特別留意

KLOOK 訂左周遊卷 27號
可唔可以28先用

仲有2日後出發 好緊張
好多野都未PLAN足

借post 一問
有無一泊二食溫泉飯店推介？
要求食物質素 > all

福岡搭船去嘅得唔得？

嘩 睇介紹好正！ 但睇落好遠 搭船要幾耐？

11月中去北九州, 想係久留米/鳥栖stay兩日, d酒店係咪未開始有得book? 見到好多都話full

你咩網睇？

hotelscombined個d

又真好誇張90%已book

有冇人去過？ 伏唔伏？

係天神
有冇巴絲黎搵我飲杯野

情侶黎講去北九州定南九州好？

係堅full晒定未開放booking呀

未開呀 大佬

單程一個鐘，不過間旅館似乎冇送迎
想交通方便可以考慮下由布院？御三家嗰啲

我覺得北多野玩d

去就右邊 番就左邊
第一卡第一排最靚
仲有第四卡係新車

Ok thanks
但又有d想去豪斯登堡

我都係27去

去outlet 上午可以安排咩行程 唔想哂左一日

27號早上機去

我搭uo

我都係7:40分

同機

壱岐島可以租單車

冇記錯係長崎

無
福岡落長崎再落豪斯登堡 或者掉轉都係好常見既既玩法

剛上機UO去福岡 獨遊 諗住去佐賀 武雄
見佐賀城有女兒節 想問下巴打佐賀值唔值得去

想問一問係咪 福岡去門司港就可以唔用jr pass 買特急
但門司港去小倉就要用到jr pass?
即係如果想一日去哂依兩度都係需要用到jr pass?

博多坐特急落小倉再轉普通車去門司港單程要2500yen

直接由博多坐普通去門司港就1470yen但坐多半粒鐘

門司搭翻去小倉有普通車280yen

如果你淨係得今日需要坐特急建議你買JR pass 福岡廣域版 , 3000yen 可以用兩日抵過你就咁搭

落機後即去由布院係咪都係巴士好過jr
見大家好似都係坐jr咁
另外想由布院溫泉酒店有咩推介，上網睇別郵
邸樹好似幾舒服咁

一落機即去由布院就當然坐巴士去啦⋯⋯唔洗左轉加埋右轉，又平D呢

酒店等其他人答啦

想問下巴打們 你地住酒店多定民宿？
我見啲民宿又平又大

北九州pass包長崎
所以玩埋豪斯登堡好正常

去過武雄
一千Yen租架電動單車踩一日周圍去
踩到我唔捨得還車

心郁郁想自駕遊, 其實情侶去豪斯登堡係咪唔係咁岩玩?

去到博多JR站，搵for 旅客個檔JR reception，個到換pass+揀指定席

現階段你check哂d available time slots先

利申: 上年暑假同fd去哂成個九州(差鹿兒島)，我負責book酒店/民縮+JR

Jr Pass 係嗰個地區任搭
如果你買北九洲Pass 係包埋門司港同小倉
睇你呢個旅程會唔會去埋其他地方（要搭Jr嘅）
因為Jr pass 係真係好抵

你可以上網買定先
帶齊野去JR statio 換（唔係個個站都換得）
Pass 姐係嗰個地區嘅JR 列車任搭
指定席你可以上網預先book定先（要收錢）/睇定時間去到拎JR果陣連紙連拎埋指定席
我果陣揀聽日嘅指定席都仲有位

前日去左佐賀城，展出左好多應該係小學雞整既女兒節公仔

留晏啲睇埋佢光之王國都浪漫嘅
夾啱時間又會有煙花或者鬱金香睇
你上官網睇下你去嗰陣有咩活動搞

謝！！！

北九州3日去埋長崎,熊本都得

3日去咁多地方
好辛苦喎

咁唔去 本身個城都好弱雞

福岡係咪得大蠔公園 西公園賞櫻？

咁早有？

由布院兩日夠玩？會去動物園同別府地獄

淨去市可以的

由布院去九州動物園係咪搭的士最快最方便

想問係咪由布院之森一定係得指定席

係

好感動火山口竟然有開

你就好，上次靚天但都只可遠望，食杯雪糕🍦就冇得上了

其實v60點解有咁多款

同應配邊種size嘅濾紙？

紙又係好多size

唉自己一個好撚悶

X2
今日嚟已經覺悶

我第三日
12點起身係酒店spa做左兩個鐘massage
之後行博多運河城 行左十幾分鐘就出返黎
跟著返酒店吽到而家一陣又出去飲野算

Btw住邊區

點解唔出福岡市？

我聽日就係諗住去運河城

聽日應該會去

80%韓國人
睇住比阿豬媽撞鳩你

點解你地唔約埋一齊玩

今日都到邊都好多泡

Mani問我地點解唔約埋出黎一齊玩點睇

能古島係咪無咩睇？

唔知以為去咗韓國 泡菜人仲多個日本人咁濟
海關餐廳店員全部開口/比餐牌都係同你講韓文先

九州一向多泡

太多
好反感

去到好多韓國靚女
成日聽到韓文, 阿媽 , 阿爸

睇花

唐人町有咩睇？

我覺得韓國同中國人冇乜分別

租車$3xx per day 貴唔貴
我兩個人去
我會去晒成個北九州
預幾錢油錢日？

不是 我3月28號先到

笑什麼 你也是

有無巴打食過博多季樂
一google就見到完全預約制
即係唔比walkin

唔好意思，想借小小位問12日行程：

一家大細7個人第一次遊九洲，半自駕半坐JR
唔知咁行得唔得.....

15/7
福岡 1700落機》酒店〉天神地下街

16/7
太宰府或柳川》 鳥晒outlet，住福岡

17/7
拿車》自駕去夢大橋，九州自然動物園，住大分

18/7
別府地獄行，大分水族館，住大分

19/7
》熊本（經熊本火山）， 住熊本

20/7
Greenland，上下通，熊本城， 住熊本

21/7
》長崎（經雲仙地獄，妙見山），住長崎

22/7
一早去豪斯登堡》稻佐山夜景，住長崎

23/7
原爆館，落下點，平和公園，駕車番福岡還車（可經呼子）》新幹線去鹿兒島

24/7
櫻島火山，仙巖園，水族館

25/7
種子島，天文館通

26/7
返番香港

行程可加可減，但未諗食咩，請問有無推介？同埋想浸溫泉，係邊晚會比較好啲？

麻煩曬大家

點解唔異地還車?博多去鹿兒島新幹線要成萬円喎,你仲要一家7口
鹿兒島來回加埋要六個鐘船程喎,你唔住一日?你考慮下先好

12日全九州太趕
一係南一係北

因為買咗特價機票
福岡入鹿兒島走
所以玩全九州

北入南走無問題
不過，一家大細7個人每日不同地方，不停轉
又動物園，水族館，熊本，長崎
再踩埋豪斯登
有無咁好體力先
最好skip 1,2景點
搵1，2日停下會好少少

否則，6，7日已經攰過返工

睇個行程似走難多過玩

似要應合所有團員願望/需要

Ching有道理，其實有得縮行程，但要揾購物點代替......分分鐘慘過走難。想請問除咗福岡有outlet之外，仲有邊度有大商場/outlet買野？

豪斯登堡，仙巖園，熊本城可cut🤣
仲係chur 嘅唯有雲仙都唔去

但想請問，温泉有無推介
我爬其他post有武雄温泉，
而由布院好似幾好環境但普遍比較貴，
希望可以做到一日平+一日貴
二樣都試下

熊本城維修中，其實可不去

佢依家美其名整緊個復修見學course俾遊客行
但只係喺極外圍俾你行一個圈，期間會放啲復修關連嘅資訊

除非對復修好有興趣，否則可skip

其實日本2,3,4線city都發展到有大商場買嘢
雖然賣嘅嘢都一式一樣
無印，uniqlo，abc mart係膽，有時會有tokyu hands之類，
連別府都有個叫youme(夢)嘅場
葯妝之類嘅話，除咗由布院會無乜之外，咩小城市都有(唔好同我講去溫泉鄉買藥妝)
當然福岡就多嘢買啲，不過我唔係買嘢撚，無感。

4月9號去
唔知有冇咩睇呢
櫻花應該完了

唔該曬

Thx
因為始終一家大細有女人，問定邊度有得shopping都無走雞。佢有佢地shopping，我可以同小朋友Round 1

九州好早
9號應該做議員了

不過熊本熊又可能好適合女人，細蚊仔

要求唔高唔係要潮嘢嘅話

任何中小城市都有嘢買

就係依間
有官網
2月9日先開，如果真係5500yen住到真係好抵
有溫泉嘅，我入去問過，正門對住條河

真係幾好咁，返去開電腦慢慢睇先

如我早知我都住這間
我18000yen住iyotomi覺得幾貴
(因我住間房有toilet同埋我揀食最貴豐後牛，點知係steak,想改shabushabu,sukiyaki都唔得)

豪斯登堡，仙巖園，熊本城可cut🤣
仲係chur 嘅唯有雲仙都唔去

但想請問，温泉有無推介
我爬其他post有武雄温泉，
而由布院好似幾好環境但普遍比較貴，
希望可以做到一日平+一日貴
二樣都試下[/quote]

當然都因為我2月去又無紅葉又無櫻花
如3月10月去一定靚好多
不過又一定貴好多

想八封下,你地7個人去,係咪租兩架7人車?

問過Toyota rent a car, 佢地有一款連司機9人Hiace ， 啱啱好國際B牌可以揸到。

如果租唔到，我一家三口坐JR，另外4個揸7人車。其實車程時間差不多，好在有架車可放行李

8人車，如果唔長途試下屈蛇歡樂滿東華一車過

一車過
幾年前沖繩自駕，8個人去，租一架8人車同一架4人車
8人車坐4人同埋所有行李

想問下有冇人買過武雄便當食?我見限量如果2點半先到會唔會已經冇晒 好難plan d 時間佐賀留得兩日 一日要去多良個海中鳥居 唔知武雄同多良合唔合到一日 仲諗緊點就

想問下jr時刻表
我見佢仲係講緊3月1至3月15號
我plan緊4月行程 係咪照跟住黎plan就得?
應該個個月都差唔多?

下面咪有得入去睇之後日字嘅時間表囉

因為3.16開始會有修正時間表..不會大部份都不變的

有無人試過即日來回博多同唐津？
唐津好似唔夠玩足一日....

屋台優惠卷 ( YATAI KIPPU ) 兩個人買一張 夠唔夠食

係別府坐咩車返博多好？ Sonic ? 洗唔洗book定？

Sonic大把位我覺得不用上網book

到埗book啦

咪做壞規矩！
做垃圾香港遊客

人哋屋台地方小位又少
俾你2個人共用一張券？
虧你諗得出如此仆街嘢

屌你老母你係咪又係會用5毫子當100羊果d含家剷黎
咁都要諗縮數野縮返入你老母個閪到啦學乜撚野人去旅行
屌你老母臭閪見撚著你呢種咁既人真係把幾火

俾負皮佢啦正仆街影衰香港人

sorry, 我問得唔好 因為上網睇用卷係有固定餐單
我想用一張再散叫野食 好過用兩張比2個set 一樣既 如果唔得既我唔買卷了
唔使咁激動 屌人老母又成 問得唔好姐

咁一人用券一人散叫咪得

你咁問係人都誤會你係仆街

sorry 知道了 thanks anyway

我見別府9個地獄好似距離好遠，行晒要玩幾耐？

其實唔遠又細
3.5小時一定夠
不過如你要等到龍卷地獄噴煙+食地獄蒸就預多1.5小時

怕女朋友行到攰

thx 巴打

同埋1800yen共通券只包7個
山地獄唔包

何來9個？

血之池+龍卷嗰邊要搭巴士去

其實可以不去
如冇時間

應該由邊個開始會順路？

上周先去完
要等30分先睇到
而且冇乜特別

你google爬下文先
分2邊
多地獄嗰邊由山腰行上去咪順路
全部好返walking distance
各自相隔3-8分鐘步程

好近

thx

想問下食完便當d 垃圾會帶返酒店定係可以放落車站d 垃圾桶?

我會帶返酒店 除非你拆開分好類先放車站

thanks 咁睇黎我都係搵個袋裝住d 垃圾好d

想問福岡同鹿兒島邊間酒店低屌?

5月中先去福岡 有無人過往呢d日子去過
係咪到時咩花都無得睇喇

5月頭去 都想知有咩花睇
唔知能古島咩景況

準備去由布院坐由布院之森已劃位，但忘記回程時間，有無方法查到？

Login返咪睇到囉

在日本訂都查到？

你login睇下囉

請問自駕住褔岡邊間好，畢值五六百一晚

大撚獲
岩岩係豪登斯保坐錯方向
去左小串鄉
而家要點做可以返番博多

真心求救

有冇巴打 知道有巴士
豪登斯保返博多

我知道10點08 有車返豪
亦都好似搜尋到十點幾定11點有巴士

屌
架巴士 星5，6，日有
有冇巴打知 返到 豪或佐世保
有車返博多

想問8月去御船山樂園有無野睇？

唔好行開啦⋯⋯等車返長崎啦

裝埋個九州jr apps啦

想問買hkexpress 機上買jr pass低唔低屌？

北部九州3天票: 港幣$589
北部九州5天票: 港幣$693
南部九州3天票: 港幣$485
全九州3天票: 港幣$1,039
全九州5天票: 港幣$1,247

夜麻麻
好撚恐怖

嚮果到留宿應該好正

周圍黑媽媽

等多幾分鐘有車啦

你可能要嚮豪斯登堡住喎

隔離有d殺人通緝犯海報
唉

一係你等耐d

等多十分鐘啦

多謝巴打

你真係搞笑，咁都得

長崎好過豪斯登堡
要臨時住宿的話

喂老友,你點呀?無哂聲氣嘅

好在我無聊上一上黎,唔係佢就⋯⋯

唔貴但機上買即係之前用唔到CODE訂啲由布院之森之類易爆嘅車

我長崎 佐世保 福岡 熊本 鹿兒島

到左落腳地方啦
係長崎膠囊住
個人感覺長崎似台灣

我中意長崎多過博多

偏遠地方坐錯車，真係隨時野外露出

想知博多駅有冇行李locker可以放過夜?

因為想由博多過長崎/武雄，又唔想拎住2個行李喼周圍走

想3月19日放入locker, 3月21拎返

唔該哂

應該幫到你

博多站大量大locker ，600円一日，最多放三日

uo的jr pass算平

咁我係機上買啦，

唔該哂
我都send email去3月21住果間酒店
睇吓佢比唔比放行李先

嘩，早咁多

大家去由布會住邊間

我都諗緊...定係住別府算

住由布好d
但第朝要一早6點行去金麟湖睇霧境先值

唔係而家
我係問酒店可唔可以比我3月19放到21號
21號check in

巴打住過邊間
真係花多眼亂
布袋屋
花之舞
山燈館
水之宿梅園
有冇人推薦一下
由布之彩 花由 唔太方便 所以唔考慮

8月頭去14日，頭尾無2日，2人去，有大行李，買左機票，未訂酒店
想問我呢個行程有無野改？買唔買jr pass好？
Day1
香港-長崎: 宿長崎
Day2
眼鏡橋,巴拉庭園,大浦天主教堂, 商店街(宿長崎)
Day3:
九十九島遊船,水族館，有時間去埋御船山樂園(宿佐世保)
Day4
豪斯登堡(宿佐世保)
Day5
未決定：海之中道/夫婦岩/運城河/門司港/唐戶市場/ (宿福岡)
Day6
先去西鐵福岡天神站-2F購票櫃台買套票:柳川+太宰府(宿福岡)
Day7
釣魚+福岡行街，有時間去埋day 5其中一樣 (宿福岡)
Day8
能古島一日遊 (宿福岡)
Day9
熊本一日遊(宿熊本)
Day10
: 高千穗峽(local tour熊本出發)(宿熊本)
Day11
: 霧島一日遊？唔知做咩好(宿鹿兒島)
Day12
:仙巖園+櫻島(宿鹿兒島)
DAY13
shopping (宿鹿兒島)
Day14
鹿兒島下午機回港

Day3唔好去御船山啦
攰死你

2人？
走難mode
另一半頂得順？
又遊島，又豪斯登堡
又玩又車程

分開兩日嫁，唔係連埋

3月31日出發 期待

其實真係唔算CHUR

依家自己一個係福岡 有咩可以做？

食嘢，去ひらお食醃魷魚

聽日去食下先

結果買左戲飛今晚睇

嫌福岡市內無聊可以試下朝早搭火車上飯塚食清湯豬骨拉麵

叫咩名

柳川係唔係間間鰻魚飯都差唔多
有冇邊間少D人等位

不過家陣好似連星期三都唔開

佢寫住周一周四周五唔開

邊度話周3都唔開 ？

instagram有人講⋯⋯唔好意思係星期二都唔開，星期三唔開嗰間係無法松
仲有咩十一點開門唔準嘅，十一點已經賣晒就真

係羅...我plan得如何？非自駕

巴打們有冇人經airbnb訂民宿黎住？
想問下而家呢個網訂既民宿係咪 只要佢比到果啲咩執照或登記號碼就係合法？

想問如果UO機上買,係咪可以碌咭?

點解唔幫襯綜x遊/ kkday / klook

平過uo?

JR 北部九州版鐵路周遊券(電子兌換券)

5日$676咋喎
仲可喺出發前用code訂觀光列車留位(留位要1000yen)

4月會去5日 用邊間上網卡或wifi egg好 都係查地圖睇上車時間表等 用量唔大最緊要順

平過kkday 喎 咁好似依到買幾好

想問下有冇人去過佐賀食季樂? 值唔值得一試

唔好意思,用Agoda 訂房,,點解無得立即付款,一定要到店付款,有無人知點解?係咪有鬼鼠野?

7日行程點plan?

岩岩係JR book 左由布之森，但過左服務時間冇得比我揀位，有冇巴打試過咁？
有冇得比我聽朝揀番

佢日本時間 11點後係無得book嘅到第二朝先book到

福岡 熊本 有無咩餐廳比較好食

講多啲資料啦

同問，福岡季樂

day1 中午落機 福岡塔 大濠公園 天神地下街 博多運河城 中洲屋台

day2 由布院 金鱗湖 》九重夢大吊橋 溫泉旅館

day3 別府地獄 夜晚去小倉

day4 藍島睇貓 小倉城 旦過市場 動漫城あるあるcity

day5 司門港 下關 唐戶市場 宿博多

day6 海之中道海濱公園 太宰府

day7 門松 篠栗九大之森 下午機走人

想問下各位 咁玩會唔會好chur，同埋仲有咩景點推介，主要睇景 食野 為主
本來想搵場日職睇但唔係幾加到落去咁
朋友介紹去九州自然動物公園 姬島 系島
想睇下有冇評價

另外 自己睇左小倉 bearfruit烤咖哩

都唔知點解咁多伸手黨
eg ：7日全九州自駕遊點plan?
4日福岡來回點plan.....

開個地圖睇下，或者google下人地d遊記咁難架咩？

依啲正垃圾

聽日去福岡留名

又唔使咁激動

最基本都講下
人數，地點，想食買玩
用錢多少，自駕非自
酒店訂咗未等等

我哋唔係你心入面條蟲啊

即日來回熊本 阿蘇會唔會好趕？
另外爬文見到有巴打話火山封左skip? 但仲見到有Vlog上到去睇個火山既？

另外阿蘇火山唔join tour自己搵巴士上去係咪好難見一日得幾班好似好易奶野

請問有冇方法係未買PASS情況下check到現有time slots,依家好驚到時排隊畫位會冇晒焗住坐特急

所以我見到哩d post都廢事覆

無癮

佐賀 同 別府有咩食野既地方介紹
凌晨有冇宵夜店？

巴打除左由布之森外仲有邊架好易爆？
同埋想問5月中去係咪落地劃位基本上好難book到由布之森？

你留意下個日字同班次,可能無得坐喎...

多謝提醒巴打屌原來冇左兩架，得返最早同最遲個班，咁睇黎D位仲緊 真係要上網hold定

好易爆 一定要book定

我5月去佐賀有一日想去多良但係用乘換案內搵未有路線可以睇 Google map 又怪怪地
如果用依家個時間睇係有特急10:33 佐賀 11:04 多良
咁係隔得耐先睇唔到依班車定點?因為我試埋揀後兩三星期既日子都show 唔到依班車
我再上jr 網到睇就話每日運轉直到3月15

因為我印象中好似會唔知3月幾d 車會調動所以係咪就會有依個情況未睇到住定真係冇... 想開始plan 依日都幾難咁

請問呢，黎緊會去九州十日，會買jr pass
我想問呢，jr pass有冇限一個人只可買一張
因為我要北3南3北3咁樣

易爆
唔book九成冇

不過其實冇乜特別
上月先坐完

無限
我都係買兩張南jr pass,分兩次用

Jr仲未可以睇到5月班次
3月調動係唔關你想坐果架車事，另外如果jr坐唔到去多良可以試下由肥前鹿島站坐巴士去

仲有成兩個月，睇定d先

如果依家唔上網劃定位,到時過到去先劃,會唔會到時冇曬位?
利申:19-28

唔識答你
你買咗pass嘅，可以login jr個網睇下仲有幾多位剩架

睇漏咗一樣嘢
睇櫻花季節，訂定位好

想問下咁我係咪要等到4月尾再plan搭咩車? 想提早諗定到時換pass之前寫埋預約邊幾架指定席, 肥前鹿島站我都有見到 都係一個選項 佢落車個站仲近d行得仲少好多

大概就plan左
一日小倉 八幡 返福岡 依日可能唔用JR PASS
一日 呼子 唐津 返福岡 應該依日開始用pass
一日 福岡 去 由布院
一日由布院 佐賀/直到武雄溫泉 返佐賀 不過驚太遲去便當間野會賣晒
一日 佐賀 多良 再睇下有冇時間走下其他地方
一日 佐賀 返福岡

諗緊尾5日先用JR PASS好定頭5日會好D 未睇價錢不過好似去小倉單買飛都唔平

由布之森到底係左定右有野睇

我BOOK 3號車 4號車廂 既右面
上網睇都咁講

但係D人BOOK曬1號車廂 左面

尾5日用好，博多至小倉來回都要二千幾円，再唔係買張福岡廣域pass都係三千円用兩日
因為剩係check到一個月後班次，我覺得你都係4月中先再確認下，坐唔到指定席，自由席都大把位

純粹怕連指定席都冇得坐 如果係咁既話咁我等再遲D先諗時間好D 最多諗定去邊到會留大概幾耐咁樣就一就 Thanks

巴打其實由布係咪一日玩得晒？第二朝睇完金鱗湖就走得？我依家plan第2日先行由布街預鬆左少少

暫時定左係咁

Day 1:
5點長崎落機,番酒店放低野就上稻佐山睇一睇
之後落番山食個飯就番去

Day 2:
朝早睇原爆館,晏就坐JR入福岡
行陣街買下野就番airbnb

Day 3:
一早入去門司港,下關市,唐戶市場
晏就去OUTLET
夜晚番福岡

Day 4:
出發就去柳川坐船同埋去太宰府拜一拜買個御守
之後落熊本,食馬肉
宿熊本

Day 5:
去睇下熊本城整成點,去下社長辦公室
換PASS之後落鹿兒島
宿鹿兒島

Day 6:
朝早上櫻島行下
晏就過霧島神宮,中間去神話之里公園坐下果架吊車
番鹿兒島

Day 7:
指宿
夜晚車番熊本食勝烈亭

Day8:
朝早番福岡,晏就去九重夢大橋,有時間行一行由布院
夜晚搵夜櫻睇

Day 9:
行下街,賞下櫻

Day 10:
朝早未定
晏就番長崎,睇下D景點,食下蜂蜜蛋糕
8點鐘機番香港

想問下有冇D野係完全冇可能
或者有冇D大問題

我覺得夠
條街好遊客其實我麻麻
而且慢慢行2小時夠哂

Day1, 你預7點幾先上到稻佐山
回程巴士疏落，可能要的士

見你留長崎有兩日，而day 7會食熊本勝烈亭
強烈建議長崎試呢間都食吉豬嘅

福山雅治豬排 高田茶屋文治郎

4-3 Higashifurukawamachi, Nagasaki, Nagasaki Prefecture 850-0855日本
+81 95-821-1811

比較下，那間好食

JR買全九州Pass？

睇落無問題呀
不過你day7之後住邊架？

諗住上落山都搭纜車,好似最後一班係十點左右
豬排已bookmark 你果間

北3南3北3 咁樣用,所以先熊本中間夾鹿兒島

Day7 開始都係住福岡AIRBNB

其實福岡都新開咗間有啲似首都圈嗰種style嘅吉列豬扒，不過未食過冇得評論佢掂唔掂

Plan緊十月份北九州7日
福岡來回
想去長崎（大浦天主教堂，九十九島，稻佐山）
豪斯登堡
門司港，下關，唐戶市場
小倉
7日應該夠皮，仲有咩地方可以去下

纜車同Jr 站有10分鐘車程距離
路經巴士班次唔密

咁再夾一夾，唔得就唯有的士

正.....咁樣玩
Day8,9調轉會唔會好d呢？
Day8行下福岡，day9去九重夢，由布院，好似無咁趕

好有道理，就一於咁樣改一改
thx 巴打

都係加埋別府呀⋯⋯熊本果d啦⋯⋯差在你想轉幾多次酒店咁啦

Thx

最少已經用4日半至5日
未知你是否頭尾足7日

12 12點落機 預1點到博多市區 博多 武雄 御船山樂園 住武雄
13 豪斯登堡 住武雄
14 長琦 住長琦
15 熊本 住熊本 （如阿蘇開就前一日租車 熊本揸上阿蘇）
16 10:11am 新幹線去久留米轉Jr入由布院 住由布院
17 由布院 大分別府 住博多
18 博多 太宰府天滿宮 住博多
19 唐戶市場 門司 小倉 住小倉
20 租車 河內藤園 返博多買下野 5點前到機場走

14-18 5day jr pass

景點睇緊，想問下行程大家點睇？

豪斯登堡點解唔住埋呀？
我見佢酒店都唔喇利
又可以留晏啲睇夜景

12,13交通呢？
18反而未必用到JR

又好似13-17用pass好d thanks!

因為想轉少d酒店 搬行李好煩

搭車耐夠煩

想問下點解個個都搵觀光車搭? 係快好多定點樣?
如果我純粹想去下個市係咪就咁買完pass walk in就得

特別車，有印仔儲
車有特色啲
既然去得旅行，又並非經常去
坐特色車，好正常

咁有冇非指定席

點解會無？
做多少少功課啦
Download 個換乘既apps, search下就知道

例如由布院只有坐由布院之森是全車指定席，你揀其他車就可以有自由席

thanks

儲印仔無乜興趣

3月頭去完
感覺福岡市內悶 郊外好好玩

我啲口味比較個人
福岡市我當開始嘅地點啫，一早遠離

3月25號如果搭第一班由布院之森洗唔洗交1000羊留位費

其實你喺度問唔會有答案囉

klook , kkday 買咗 JR PASS .
你可以上網 MON 住重有幾多位 . 差唔多冇位先 BOOK.
我就 book 咗先, 唔洗煩.
果次買完送免費 , 車上飲咖啡, 由布院食抺茶雪糕, 蛋糕, 以上選一樣.
依家唔知有冇呢個活動.

無啦依家
上月先搭完

正確

And第一班入到由布11點幾，時間非常好
雖然星期一，但係應該撞櫻花期

最好早一，兩日到埗去劃定先無死
唔係就等God bless

已check無位唔想搭普通特急唯有搭2點幾果班,5點先入到由布

有冇人知由布院點去九重夢大吊橋
上官網睇 搵唔到架巴士嘅時間表

JR由布院上車,豐後中村落,轉巴士上去

早一兩日到埗劃定？實死就真
一定冇位

佢本身唔想交1000羊嗎
折衷方法

早一兩日先劃
99%爆

我2月尾淡季去
早14日劃定位
去到日本換pass時即問仲有冇位（諗住如有，cancel internet booking等佢refund幾百yen,因換pass前可cancel)

JR職員話已full

我其實係4日後先搭

咁你話早一兩日去劃係咪折衷方法？

Suggestions 啫
唔想比1000羊，咁呢個係咪最後先
難道叫佢早一星期？

事實上早一，兩日，我係試過得囉

有唔少人都一早劃定，到行程前一兩天會放返個位

提供多一個方法啫，又唔使交1000羊
咁都唔叫折衷，除非你叫佢唔好坐啦

仲有，佢可能只係要一，兩張票
又唔一定要坐特別位
未必無可能

再者都有巴打講左可以交1000羊，早劃位
佢揀邊樣，就自行選擇啦

我覺得搏唔過
如果唔一定要坐全指定席車
就大可到埗時book特急由布

我獨遊一張票早4日都冇

可能真係到早1，2日因有人放返出嚟執到死雞嘅
但去個旅行1000yen都要咁check住同未必有位

不大能理解

1000yen都慳

已經決定比1000yen 劃定，但有冇巴打知網上劃位最多可以劃幾遠既日子？未來3個月劃唔劃得？

又唔使早三個月劃定咁誇囉
而且你喺hk買pass一定要3個月內喺日本redeem

因為我已經book晒由布溫泉，基本上如無意外一定係個日出發坐頭班由布之森

冇必要早3個月買pass囉

巴打們熊本你地覺得有冇需要去
上網睇好似幾荒無，但又心思思想坐子彈火車

我喺由布院經熊本去長崎
所以留咗一晚

熊本城維修中
我覺得個城市好一般冇必要留（我對熊本熊冇興趣）

所以位只可以一個月前訂位，你想三個月前訂
有無上JR網睇過架

熊本城，商店街，水前寺

大家冷靜d
我上次早一個月訂，但都坐唔到想要嘅位
訂完後先知訂錯座位，想坐車頭變坐車尾

去程回程要搞清楚

熊本熊

阿蘇火山好似2級警告 仲去唔去到草千里

上次熊本留左 2 晚
因為我有一日去人吉 , 一日去阿蘇
夜晚先返熊本人面行街 + 食馬肉

熊本我住 Lohas熊本天然溫泉超級酒店
唔近商店街 (要搭叮叮 4-5 個站先到)
但係好靜 同 環境新

我上次都係住果度
吳服町同河原町2站之間

啲路面電車嘅站其實都好近
2個站都係行3分鐘到酒店

我就係無搞清楚，懶衝勁訂咗
想改但login 後唔比改，但我改其他車又得

無得改㗎cancel再book又要俾多1000yen

間酒店仲要好 nice
我上網訂錯左吸煙單人房
去到班職員自動幫我 upgrade 做雙人非吸煙房
早餐都好正
不過我有一日晨早去阿蘇山冇食到
早餐劵俾我做手信帶返香港

由布院之森去程一定要book呀
我第一日開始有得book已經見到比人book左三分一

早餐其實佢唔算好正

areaone 啲房唔得但早餐好正

未去過九洲
想問下
如果有7/8日假 由福岡玩到鹿兒島玩唔玩得哂

太趕囉
南北九州分2個trip好啲
除非你有10幾20日

是咁的,而家焗住搭2點幾去,5點到既由布院之森,想問由布院站前仲多唔多的士,因為住花由,應該行唔到去

北九州到底邊度有自然靚景睇？
用jr pass好似邊度都去唔到咁

唔該巴打
想再問下 我係博多去由布院住一晚
第二日返博多
應該去定走個日去大吊橋好
因為我見豐後中村JR 時間好難就
唔該巴打

我都想知 兩老都想睇下景
暫時揀咗九重夢大吊橋，能古島，柳川，河內藤園
雖然未必係自然景觀 但希望啱佢地口味
希望其他巴絲比下意見

走果日好,我當時行程如下:
我住別府,(08:04)別府至大分(08:14到)轉車(08:21)至豊後中村(09:23到) (10:03) 豊後中村坐巴士去大吊橋中村口(10:25到)行去九重夢大橋
豊後中村入面有個識講英文嘅觀光協會員工講解交通班次上嘅安排
回程如下:
因為落大雨,所以(11:42) 大吊橋中村口坐巴士去豊後中村(12:03到)
(13:22) 豊後中村坐JR去由布院(13:39到)
(15:50) 由布院去博多(18:06到)拎行李
行李我係放嚮博多站Locker兩日
你可以參考下

別府溫泉trip

推

同定花由講叫佢車你啦

別府我去過2次
以後可skip

上網睇話klook買北九州jr pass 預約唔到指定席
想問大家去邊到買多

綜x遊
預約到
又平過2k
自print 就得唔使上門市

好 唔該哂
去之前一個月買定再預約應該冇問題？
諗住book由布院之森

想問福岡而家天氣如何，下星期去，唔知駛唔駛著羽絨

Yes

綜x遊我都係上網book

天氣都唔識check?

下個月就去福岡
諗緊去系島定能古島好
但系島好似咁啱過左食蠔嘅時間
各位巴絲有冇其他影相睇景嘅點介紹

Thanks 岩岩book左, 等佢confirm埋就差唔多可以book由布院之森
不過我見由布院之森全部都係2人位, 我獨遊如果搶CAR 1 1A 好冇?不過咁多人搶都唔知搶唔搶得切

我都啱啱買左
巴打知唔知登入完去到邊個位先入code
我驚揀錯

福岡入 1730 到 鹿兒島出 1230。去11日

3晚福岡 一晚長崎 一晚熊本 一晚別府 一晚官崎 3晚鹿兒島 咁行順路嗎

唔係話外國買JR PASS book 位 要另外比1000yen / 位 咩 ？

有錯求指正

係呀，都預左比
入到官網唔係好識揀海外pass點book位
上網睇果d教學係直接比錢買

KLOOK點會BOOK唔到指定呀?

JR有個PDF寫到明邊D得
KLOOK 我早3日先BOOK左指定位

momo:
可在以下旅行社等處購買「JR九州鐵路周遊券的兌換券」。

JTB、日本旅行、近畿日本Tourist、TOBU TOP TOURS、日本航空(▲)、JALPAK、JR九州高速船(▲)、旅行博士、韓國鐵道公社、MODE TOUR、Hana Tour、Cosmo Travel(▲)、東瀛遊（EGL Tours）、縱橫遊（Package Tour）、華旅、可樂旅遊（cola tour）、雄獅旅行（LION TRAVEL）、KLOOK 、百程、Lvmama、Fliggy、Acces Rail以及與以上旅行社有合作關係的旅行社・販賣店

睇到了

我 10 日 由鹿兒島玩到福岡
左右兩邊唔夠時間冇去到
只係沿住條新幹線玩

1日落機 + 鹿兒島市中心 / 城山
1日櫻島 + 天文館
1日指宿 + 行 outlet
1日人吉
1日阿蘇
1日門司港 + 小倉
1日武雄溫泉 + 吉野ヶ里歴史公園
1日唐津 + 呼子港 (隻船去果日冇開)
1日買左 pass 去太宰府 + 海之中道海濱公園 + 城瑪麗諾亞 outlet
1日福岡市內行 + 搭機走

所以我寧願分2次去

唔去近海邊位 應該都唔使點著

煩緊去河內藤園d 時間點夾好
12點book 左係小倉食壽司 早知book 遲少少 又唔想食完去河內藤園 想朝早去完食埋就係小倉行返一兩粒鐘咁 唉好煩最衰唔係渣車 時間難就好多

幾時去？

5月4 岩岩好撞正先諗住去

好似上年依個時間都謝得七七八八 睇黎都可以cancel

再搵多 資料睇下依個日子得唔得先

除左御船山樂園仲有無邊度睇櫻花靚

有冇巴打去過武雄，值唔值得去？

有無巴打去過福岡騎馬?

去
租架單車，行下圖書館，御船山，勁放鬆

16/4由布院之森咁快full曬

啲人仲話去到先book喎教壞人

6月中同老婆去7日...仲諗緊自唔自駕好
諗住福岡直去熊本玩兩日，之後去由布園，再番福岡，其中一日去豪斯登堡 (day trip 去好定住一晚好D?)

有無巴打推介下福岡酒店?住天神定博多好?
要住4日,最好房有洗衣機

豪斯登堡玩一日啦
好多人話夜晚仲靚,我都book左大倉 好肉赤

房有洗衣機？
你好似未去過日本住酒店咁喎

東急咪有 我問下姐 我去過六次

我25/3要搭2點幾果班 搞到要留返下一日既半日係由布, 無得去別府地獄了

所以咪話叫人到埗先book嘅靠害

嘩4月17既由布院之森都冇晒位 唔預約點得

復活節呀

C兄好有米啊...
你自駕?

非自駕 我一日book貴既渣 其他全部700蚊左右

我都煩緊
打算非自駕
但D鐵路好難plan

你有車牌做咩非自駕？

以下呢幾個範疇既食物有無人有咩推介/評下:

壽司/迴轉壽司: 魚米, 葫蘆壽司
拉麵: 暖暮, 一幸舍
牛: 季樂, 多牛
鰻魚飯: 吉塚うなぎ屋
Pancake: Bills, 幸せのパンケーキ

仲有其他野好食可以話我知

喂喂
復活節假期，要坐特別車
一定要預早book
你又無需下下窒住其他人講過既話囉

事實上到埗先book一定冇位咩？
大節日，都要到埗先book, 風險當然大好多啦

哦

錢同埋都幾累

HAKATA有櫻花開未呢

錢wow 應該平過坐鐵呀?

多d人會平，我得兩個人，計過都貴三四成架

咪係
而且又倦又停車場費

pancake 唔知Cafe del SOL 點 想試下

我非自駕呀 其中1日參加local tour

好似幾正數漏左呢間

請問九州地區係用邊隻ic卡？
我有icoca同埋pasma

兩張都可以

長崎用唔到icoca

要用sugoca/nimoca

唔該兩個巴打，好在我長崎淨係玩一日

壽司就小倉天寿し京町店啦，半年前book定就ok

咁唯有下次再去先呢間 過幾日就去

我預約左小倉第2間好似冇咁多人講過
壽司つばさ

如果要洗衣機不如搵airbnb
不過係博多附近都見過一間有洗衣機的
有時間嘅幫你搵番

有冇巴絲去過相島，九州自然動物公園
評價如何
去別府地獄果日想加埋動物園但好chur，如果值得去就留多日

一幢酒店入面有洗衣機房都唔ok?

咁就多好多

我都搵到了 東急既都有 兩間

もり田出身喎，好奇點解揀呢間？

見依間唔難book 試下咋

3月23日出發

都唔錯呀
起碼易過福岡市內嗰啲先

福岡櫻花開左未

我都係第2次用Pocket Concierge book
其實都係5月去 見依間都幾好咁 有睇另外一間Kikuzushi 菊鮨 不過得waiting list 咁就唔揀啦 反正依間食完再係小倉輕鬆半日感覺應該幾好

請酒店禮賓部book啦

商務好似冇得咁做 都係D 普通酒店

我部電話check 過docomo 收得一個channel 反而softbank 收得足 到時用docomo 唔知呼子由布院依d 地方會唔會收得比市區冇咁好

有冇巴絲係網上預約過 由布院之森？
唔知點解登記唔到
明明輸入晒k look 俾既資料
佢寫住 無法根據已輸入的客戶資料確認預約

想問大家 軍艦島同九十九島 二揀一會揀邊個利申5月尾去

月尾有一日會同屋企人由關西去舞鶴公園睇櫻花(我知好痴線)
除左舞鶴公園之外，隨近仲有無其他睇櫻花(口既)地方推介，想去中洲屋台，有無特別推薦邊間

對歷史有興趣嘅一定係軍艦島

點解唔去嵐山算?

人在博多，有邊間燒肉推介？

七輪燒肉

有冇啲係放題既唔想揀，咩都點一份試下

伸手派仲要冇禮貌

遲啲去福岡快閃4日 LM先

上次食左yodobashi樓上嗰間
繁時唔Book位無得食

博多駅利久牛舌是否推介?

由博多去門司港
由別府去博多
以上兩程係咪搭Sonic ?
sonic係咪得指定席？
洗唔洗網上book定？ or第一日去到counter book？

唔洗，唔預訂都得，有自由席

thx巴打

驚就去到日本去counter book，絕對唔洗網上book定

同埋搭時睇情況
如果你book嘅指定席太多人
自由席反為少人嘅話
就當然即去自由席車卡啦

我上次就係咁
自由席好吉

福岡市邊間壽司好？ 求推介

近松
鮨さかい
鮨行天

想問下 如果由別府到由布院 搭 龜之井巴士
平日朝早 唔預約得唔得架呢? 上車直接用ic卡比錢?

除左搵酒店幫手book仲有咩方法

有冇D平民價既介紹?

平民就loop tabelog啦

終於plan 9 掂南玩到北
Book埋車及房...

Day 1
福岡
落機
景點：天神地下街
住：八百冶博多飯店

2
拿車
>門司港
景點：小倉城，九州鐵路博物館，門司港，關門海峽
住：普樂美雅飯店 - 門司港

3
>別府
景點：九州夢大橋，九州自然動物園
住：別府龜之井温泉酒店

4
別府
景點：別府幾個地獄，大分水族館

住：別府龜之井温泉酒店

5
>長崎
景點： 原爆館，落下點，平和公園，稻佐山夜景
住；長崎尼斯卡酒店

6
>佐世保
景點：九州 BIO PARK
住：佐世保中央酒店 (Central Hotel Sasebo）

7
佐世保
景點：佐世保九十九島水族舘
>福岡
住：冷泉閣酒店 - 川端

8
福岡
景點：太宰府或柳川， 鳥晒outlet

住： 冷泉閣酒店 - 川端

9
>熊本
景點：熊本火山，熊本城

住：米爾帕克酒店 - 熊本

10
熊本
Greenland，上下通
(還車)
》新幹線去鹿兒島

住：MYSTAYS鹿兒島天文館酒店

11
鹿兒島
櫻島火山，水族館

住：MYSTAYS鹿兒島天文館酒店

12
返番香港

請問大家有無大錯亂？
有無需要改改佢？

路線1 福岡博多、太宰府
JR博多車站 →太宰府天滿宮 →【午餐】暖暮拉麵 → 博多運河城 →中洲屋台、中洲屋台ラーメン一竜

路線2 小倉、門司港、下關
搭乘由布院之森到小倉 → 轉車前往門司港 → 搭船至下關 →【午餐】唐戶市場 → 日清講和館、赤間神宮 → 【門司港美食】伽喱本舖燒咖哩 → 小倉城 → 回博多

路線3 豪斯登堡
【早餐】たんやHAKATA → 天神地下街 →【午餐】Ivorish 法式吐司專賣店 → 豪斯登堡夜間入場

路線4 豪斯登堡、佐世保
豪斯登堡攻略 → 佐世保戶尾市場 → させぼ五番街、四町商店街 →【晚餐】蜂の家檸檬牛排 → 岩石屋

路線5 九十九島、長崎
九十九島牡蠣祭 →展海峰 →【午餐】あごらーめん(飛魚拉麵) →【佐世保漢堡】HIKARI、LOG KIT → 前往長崎 →【晚餐】思案橋ラーメン

路線6 長崎市區
【早餐】鶴茶庵 → 大浦天主堂、商店街、哥拉巴公園 → 【午餐】中華街長崎焼小籠包、出島Dejima → 追悼平和祈念館 → 原爆資料館 →原爆公園、平和公園 → 稻佐山夜景 → 【晚餐】吉宗茶碗蒸

路線7 由布院
九重夢大吊橋 →【午餐】由布まぶし心豊後牛蓋飯 → 漫步由布院 (金鱗湖、Yufuin Floral Village) 、採購由布院伴手禮 →【晚餐】古式手打ちそば泉

打算參考呢個行程去自由行, 但係日日都係住唔同地方既酒店好似好煩...要攞埋D行李周圍走,你地對住宿有冇好D既建議呀???想住平D有咩推介??

聽日出發 傍晚先到福岡 火車站附近有冇啲嘢食好介紹

第一日
博多機場，祗園，福岡城，中洲，博多站

第二日
博多站，相島，天神，博多站

第三日
博多站，基山，秋月城跡，中洲，博多站

第四日
博多站，能古島公園，天神，博多站

買咩pass 抵
第一二日地鐵pass? 第四日西鐵巴士pass？

你想路線6之後路線7？
長崎JR坐去由布，你知道幾長時間嗎？

福岡D女女好靚，連食店服務生也比大阪美。

第一間要熟客介紹
第二間唔經酒店就要搵專門代訂餐廳網
第三間好似要好耐之前book定

其實個人覺得喺福岡市內要食到好壽司仲難過喺東京

一向都係大城市多高質餐廳㗎啦

葫蘆壽司嗰啲睇相就不了話之佢tabelog有3.5分

唔關事，家陣福岡好鄉下咩？不過唔知點解福岡市內好多壽司睇落似塊魚鋪喺嚿飯上面多過真係握壽司
再唔係試下菊鮨lunch或者鮨唐島

台仔D廣告遊記玩死人
長崎去博多要兩個鐘車,博多坐由布號去豐後中村又要兩個鐘,坐唔到由布號要嘅時間仲耐
去到豐後中村仲要等來回程巴士呢.
仲話嚮由布院食午餐喎

從來睇人哋嘢都只係reference

有咩website話值得參考？？？

去九州住你地會點安排？？

google map
jr九州

你問得咁空泛點答你

唔該各巴打幫我睇睇行程

Day1
1200落機->Checkin放行李->天神->博多運河城
Day2
門司港->唐户市場->小倉->福岡
Day3
拎車->九州動物園->九重夢大橋->由布院
Day4
金鱗湖->草千里 阿蘇火山->高千穗->黑川
Day5
黑川->熊本半日/九十九島->長崎
Day6
長崎一日遊->稻佐山夜景
Day7
返福岡->1500機場還車->6點3機

五月中去
Day3開始自駕
咁既行程會唔會太chur
另外day5如果天氣好就唔去熊本直去99島
福岡入面其實仲有咩岩我last day行完上機

我覺得你Day3唔好去九重夢大橋,去完動物園再去由布院
Day4我睇地圖先咁講咋,就係由布院揸車去九重夢大橋,再去埋阿蘇火山再落返黑川
全部山路,彎彎曲曲幾大刺激
Day5,黑川去高千穗落熊本
Day6,熊本去長崎
Day7,長崎返福岡,行下機場買下手信
不過我都係覺得你改下行程好D

但我其實對熊本無咩興趣 同座城又未整翻
同埋我盡想將阿蘇同高千group埋一日
因為我由布同黑川既酒店book好左
山路應該無咩問題 我同fd今次都第5次係日本自駕

黎緊會去福岡自駕遊
諗緊去唔去豪斯登堡好,想問下onepiece係咪沒左
如果沒左諗住轉去由布院

預計會去祐德神社,睇海豚同軍艦島
仲有會去雲仙

我上網睇人話豪斯其實無咩玩 啲野又舊
係得夜景睇下

總之去九州千祈唔好貪心
搭車時間比你想像中耐

老婆係毒撚,我上網睇到好舊既遊記有onepiece所以先想同佢去
但最新果d遊記又唔見有
夜景會去稻佐山睇,有fd岩岩去完講其實個夜景好流

開花啦

原來係老手
阿蘇火口去之前了解下有無封山先
其他我無乜意見啦

老手唔敢當，自己都係周圍問下人 負負碌碌咁周圍遊 都係去大路野多(沖繩 京阪和 北海道 名古屋)
Btw日本自駕真心正 租車油錢平，係highway貴D
試埋九州 廣島四國 仙台加道南就滿足

我早排見阿蘇燒山 我諗五月應該生翻啲草
希望可以上到頂啦

同意
冇必要特登去
小倉都正過佢

You mean 熊本？
其實我對個櫻之馬場仲有興趣過熊本城

Yes,熊本冇必要特登去
經過嘅話時間充裕留一晚ok

得兩三棵開左

有排先滿開

想問下5月中平日
由布院返博多回程
唔一定要搭由布院之森，因為去程已經搭左
駛唔駛預早劃定飛先？
由布特急會唔會好full？

係我會到埗才劃
有自由席的

Thanks
唔想每人再用多1000yen劃位
食左佢好過🙈

請問福岡有冇靚嘅燒肉店精肉店巴打們會推介？見好多介紹都係多牛或者放題，但想搵quality好d嘅

季樂啦
再高級嗰啲識得上tabelog搵但係唔識日文都唔知入唔入得

有冇巴絲知多牛有冇得book?

黎緊五月四人行求評主要係輕鬆遊，影吓相唔洗太趕

17/5 (五)

12:00

福岡機場 > 博多站

**Optional**
-JR博多城 / 博多巴士總站大樓 / Deitos / 博多一番街 / 博多站地下街 / AMU PLAZA / 博多車站頂樓空中花園

16:00
Airbnb Check-In

博多運河城

中州屋台
-------------------------------------------------------
18/5 (六)

11:00
Airbnb > 天神

**Optional**
-水鏡天滿宮 / 赤煉瓦文化館 / 舊福岡縣公會堂貴賓館 / 羅斯福岡(Photo Only)
-天神地下街
-舞鶴公園(福岡城) + 大濠公園
-福岡巨蛋(Photo Only)

福岡塔

天神屋台
-------------------------------------------------------
19/5 (日) ##JR Pass Day 1##

下關
-唐戶市場
-御裳川公園

門司港
-門司港懷舊區

小倉
-旦過市場
-小倉城
-中央商店街
-------------------------------------------------------
20/5 (一) ##JR Pass Day 2##

長崎

-原爆資料館 + 原爆公園 + 平和公園
-新地中華街
-哥拉巴公園 + 大浦天主堂
-眼鏡橋
-稻佐山展望台
-------------------------------------------------------
21/5 (二) ##JR Pass Day 3##

熊本

-熊本城 + 櫻之馬場城彩苑
-上、下通町商店街
-------------------------------------------------------
22/5 (三)

MARINOA CITY OUTLET
-------------------------------------------------------
23/5 (四)

10:00
Airbnb Check-Out

**Optional**
-JR博多城 / 博多巴士總站大樓 / Deitos / 博多一番街 / 博多站地下街 / AMU PLAZA / 博多車站頂樓空中花園

16:00
福岡機場

18:15
福岡 > 香港
-------------------------------------------------------

好似話3點幾可以去門口寫低名當排隊上網見話燒肉同壽喜燒係分開兩層食想問下係咪冇得又食燒肉又食壽喜燒

七月會去福岡, 有老有嫩
DAY 1 1530 落機>天神市內
DAY 2 租車>AFRICA SAFARI (即日來回)
DAY 3 太宰府>柳川 (租埋和服)
DAY 4 門司港 > 下關 > 小倉 (用福岡廣域票)
DAY 5 海之中道 (用福岡廣域票)
DAY 6 凌晨出街睇祭典>中午上機
請問咁PLAN OK嗎?
如果想幫襯屋台, 去中洲博多定天神多選擇?
請問柳川食鰻魚有冇咩舖頭推介呢?

當然係若松屋

有冇人搭過呢程車呢

5月中，由布院之森洗唔洗依家上網劃咗位先

乜耐唔耐就有一模一樣嘅問題

1個月前先有得劃呀

唔該，巴打

準備福岡一人行
但發覺福岡一人酒店都唔平
無咩好似大阪新今宮咁單人房share toilet款

其實想問下阿蘇火山依家仲值唔值得去
search過係福岡出發來回都成7粒鐘咁濟
係咪都係留其他時間玩其他地方好D ?

上兩個月去住過間bnb單人房 shared toliet+有廚房用
個屋主好nice 二百幾一晚 係天神

對你嚟講點先叫貴？人人defination唔同

留熊本先好去，
阿蘇又唔一定開

想問福岡有無餐廳可以邊食邊賞櫻？

google 大濠公園

有無師兄住過由布院間楓之小舍
好似幾靚但落去行街好似要行好遠咁

連朝倉都有，唔差在上埋秋月啦

我諗住search 下3000yen 左右 單人房
但睇極都好似6-7000yen

3000單人房？
Capsule都未必得啦你去過日本未㗎

住天神東橫inn啦
超方便

獨遊福岡中，櫻花好似開齊

Book咗兩日新啲果間微笑酒店，10516円

First cabin 都好平呀

想問問
夜晚凍唔凍？
好似唔夠10度？

真係住黑川 由布 熊本附先好去，由福岡去太哂時間

Day2個動物園好似搭完個架車都無咩睇

個人覺得熊本真係唔係太值得去 除非你好鐘意隻熊

我着一件衛衣夠頂
但街上好多人都包到自己實一實

可能去得多北半球，近年唔會著到隻糭咁了
一來出街行行下會興
二來其實都適應咗

想問清楚
河內滕園見佢寫4月20開始先要買定飛
咁佢唔會4月20先開門掛,....
4月10去到19都係九洲, 但係想4月13 14就去
驚未開門...

呢個真係為小朋友而去的~

我行上愛宕神社都出少少汗

係4月20先開

剛由福岡落機
我搭國泰，唔知點解成機有7，8成人都係大陸人，佢地又唔似跟團，因為無導遊，但又咁多自由行

仲有，我排隊上機時個背囊比人開哂拉鍊，我當時聽到後面有個講廣東話女仔講嘢，後來覺得有人撞一撞個袋，我郁一郁個身，一陣就聽到有個日本女仔講嘢，上到機坐底睇到個袋開哂
好在無嘢唔見

仲有，國泰真係唔掂
個空中少爺話有嘢要申報先要填申報紙，搞到我以爲改咗例，過海關時要嗱嗱聲補填
好在去小倉架巴士未到啫

似有老鼠

我以為有飛機老鼠啫⋯⋯估唔到機場禁區都有老鼠

開我背囊者，斬手斬腳

黎緊今個星期五去
唔計飛個日 頭尾三日
一日諗左去海之中道同天神
之後吉左2日 但又唔想去太遠
大家會揀去佐賀/熊本定其他地方？

宜家仲有冇marutto fukuoka賣?
因為個網話販售期間17年1月6日-18年3月31日

係咪可以分兩日用?

買曬機票酒店了,想問jr pass 點買法好?
DAY1: 香港去長崎,1355-1800,宿長崎
DAY2: 眼鏡橋,巴拉庭園,大浦天主教堂, 商店街(宿長崎)
DAY3: 豪斯登堡(宿豪斯登堡)
DAY4: 九十九島+水族館(宿佐世保)
DAY5:能古島一日遊 (宿福岡)
DAY6: 騎馬+行街(宿福岡)
DAY7: 先去西鐵福岡天神站-2F購票櫃台買套票:柳川+太宰府 (宿福岡)
DAY8: 釣魚,夜去熊本(宿熊本)
DAY9: 熊本一日遊(宿熊本)
DAY10: 高千穗峽(local tour熊本出發)(宿熊本)
DAY11: 仙巖園+櫻島(宿鹿兒島)
DAY12:霧島一日遊(宿鹿兒島)
DAY13: shopping?未知 (宿鹿兒島)
DAY14:午機鹿兒島回香港
0
0

Day3-5北九州pass
無睇錯Day8開始用另一張
其他巴打接力

一程新幹線都¥7000 差唔多回本 係咪必買？

去埋鹿児島pass唔包

交通費幾貴

南九州pass咪包熊本去鹿兒島個程？
諗住day11開始用南九州pass

第一次去福岡 想問下而家福岡既天氣凍唔凍 我上網睇最高氣溫好似都係得10幾度 最低得幾度
如果下個星期去 洗唔洗著多幾件衫黎保暖

而家嚮小倉，天氣好好，係早晚比較涼，但遲幾日好似涷返d

一件長袖衫，一件小小厚嘅褸搞掂
你嚮香港十二，三度點著先

30飛長崎
賞櫻

現在十我備坐呢架

請問我有行程請教：

1.如果我頭3日買南九州JR pass,
去熊本 以及 之後返福岡 應該如何抵D?
現在唸緊買全九州5天 還是 這2程車 直接買票 好D,

2.黑川溫泉 找不到 巴士時刻表 不知道時間是否足夠

行程：

Day 1 0730-1135香港-鹿兒島 ，
機場換JR pass （南九州3Day)
宮崎 日南海岸 飫肥城下町 /鬼之洗濯岩、青島神社

我到達宮崎最快3點（高速巴1303-1517）以上地方未必可行

Day 2 高千惠 天岩戶神社 天安河原 (宮崎-延岡1hr -高千惠1 hr )(宿宮崎）

高千惠 其實跟當地團會否好D ?

Day 3 霧島/天文館/ (宮崎-霧島神宮 1hr)
「霧島いわさきホテル/いわさき各社路線」
（宿霧島溫泉）

Day 4 （0620/0635-0808 霧島到鹿兒島中央）
櫻島 水族館 天文館大街

Day 5 種子島-屋久島tour（夜晚出發熊本1 hr ）

如果不用全國Pass,有沒有更平方法？

Day 6 熊本-阿穌 阿穌火山 黑川溫泉

我只知道有巴士由火山- 黑川溫泉，
但是找不到時刻表

Day 7 （黑川溫泉-熊本）
熊本 熊本城

Day 8 1300-1500熊本-福岡
1600前到達

快運17:55-2035福岡-香港

我好中意小倉
甚於福岡

嘩，咁撚狼胎？！
小心呀巴打

燈神保佑

福岡7日 唔換酒店 正唔正常

櫻花無乜開咁

我住小倉7日，但玩山陽山陰
Jr pass萬歲

我九日都冇滿靠JR PASS周圍走

有無巴絲住過黑川間深山山莊
網上面比較少評價
或者有無其他推薦 間間都唔錯咁 花多眼亂

咁好浪費交通時間 不個人人旅行方式唔同

星期日出發 櫻花咩情況？

[img][img]圖片網址[/img][/img]
櫻花開滿了

話說今早去西公園見到一班講蝗語既大媽大叔 嘈到扑街入神社破壞安寧

舞鶴見傾了

見到今年有開始吹雪 又葉櫻 有無開 乜玩法

想請教,九州自然動物園同阿蘇火山一帶,應該大概預幾多時間玩?

住晒博多都幾方便去6日都無換酒店

熊本 福岡 都開晒啦 有D謝埋
不過係垂櫻果D無乜開

沿海地區 凍到癡線

一起身12點特登走去望下30號由布有得book 咩位點知得返幾個 原來好早就有得book 下個星期正式要book

唔book真係搭唔到
入面個便當好快賣晒
想食 一開車就要去排隊買

見好似貴個隻豐富d 平個個靚d
不過回程諗緊唔知可唔可以買個豐後牛便當上車食 或者溫泉旅館食飽左都唔定

北九州pass有套套送

由布院係濕凍定乾凍？
去果日16-7度多雲

本身怕凍
無太陽出帶件羽絨好似穩陣d？

4點5點起身去金鱗湖打霧 凍到飛天

有呢個計劃
都係帶羽絨

邊間

影完一張相 對手變雪條

長崎JR換Pass
姐姐送

福岡城啲櫻花

今日凍咗好多

小倉城櫻花

北九洲有冇咩伏景點可以唔去？
決定6月自駕遊

4月頭去福岡
日櫻夜櫻有咩好地方選擇😸

長崎大村公園
滿開

如果旅館距離金鱗湖都幾遠好唔好一朝早去睇 我住由布院六花 都幾遠下要行過去既話

落雨可免
其他，視乎自己幾想睇霧起嘅moment 囉

有d 興趣用電話d 慢鏡頭錄下 不過係咪都要5點幾去到

5月尾會喺福岡入長崎走
一共玩7日 無自駕
主要都係休閒食玩買
女朋友鍾意動物
所以長崎應該會去bio park同企鵝館
但唔知值唔值得去埋African Safari同豪斯登堡？
如果再連埋別府湯布院嗰啲會唔會太Chur？
因為如果去埋 住嗰度就可能唔止喺福岡長崎
Thx 各位

想問下博多去由布院係唔係一定要坐由布院之森？

同埋有無人食過呢間ヌルボン 大名kitchen？如果有，想問下質素如何？

我遲下會去九州自然動物園
中意睇動物可以參考下

有霧同冇爭好遠
早起身係必須

day1 落機 福岡市內 宿博多
day2 高千穗峽 過夜
day3 經延岡去由布院 宿由布院
day4 由布院去九重夢大橋 宿博多
day5 柳川 太宰府 宿博多
day6 河內藤園 下關 門司港 宿博多
day7 福岡/鳥栖 outlet 宿博多
day8 返香港

有冇推薦用邊張JR pass
同埋邊幾日用好

日出前 6點到都無野睇

唔一定 但由布院之森未坐過 都值得一坐

其實有冇分季節
定只要唔係落雨都會睇到霧起

夾啱季節，時間，天氣
幾講緣份架

前排跟左你地推介去睇海豚， 真係無介紹錯， 好直得去

出錯post, 應該係長崎個post

巴打
呢度係長崎邊度?

小倉櫻

係南島原市

而家嚮處？現場真係好正

你成個行程假設買一張三日Jr pass
Day2 用pass day1博多落熊本轉巴士

Day3,高千穗搭巴士落延岡再轉火車去大分（自費¥3380）轉車用pass day2 由布院

Day4,用pass day3去博多

買一張jr pass福岡廣域版day6-7用

昨日
賞櫻較易去嘅地點

昨日真係好好天，又無前一兩日咁凍

我唔記得講
Day2去高千穗 book咗高速巴士 係博多直去

咁計法唔洗買pass都得啦
Day3買車飛由延岡上去大分，轉車去由布院
Day4 一樣行程
Day5買一張西鐵太宰府+柳川pass
Day6買一張福岡廣域pass(兩日用，¥3000)去下關小倉
Day7用pass去鳥栖福岡outlet

早兩日有猛太陽都好

有無入去小倉城行下？我入到去時都嚇親

無
要收錢，唔大興趣

如果自駕一日去晒阿蘇火山同高千穗峽夠唔夠時間

7月去,諗住長住係福岡會唔會唔方便

問題你想去邊先

唔去太遠，住福岡最方便

諗住下星期六日去一轉福岡 星期五晚到 但朝早兩日都要去握手會 夜晚有無一條友食牛的店介紹

宜家去福岡， 舞鶴仲有無櫻花

我book左去軍艦島都只係book福岡既酒店
代價係果日要早起身去長崎

頭班由布院之森都冇乜位 好驚會book 唔到靚位添

所以要知佢想去邊，大約行程先講到住晒福岡好唔好囉

鳩大兄潛咗水

有食べログ唔搵就上嚟伸手

焼肉すどう啦

取捨

我當時只plan1日長崎，就無考慮長崎stay a night
要早起身，趕夜車返博多

我揾過tabelog 啦

我係問一條友食

有counter seat冇寫兩位起應該就得嘅，試下book定先囉

今日再揾下 鎖定炭燒的

福岡啲餐廳好味少少嘅都晨早就full，同埋炭燒燒肉冇想像中咁多間揀，祝好運

痴撚線post 爆左7個版，
7000個留言點撚追
利申：岩岩今日到福岡想睇去邊好7日

google下算啦

你自己心目中都無盤算
外人點幫到你

長崎入福岡出，想幫襯嗰間長崎蛋糕福岡冇得賣而且連本舖都喺唔揸車就去唔到嘅地方，唔通一落機就要喺機場搵？

Which one?

琴海堂

雖則唔特別鍾意呢類蛋糕

有冇人呢幾日出發
大家驚唔驚麻疹

俾多個選擇你
豪斯登堡可能有

就係見佢條網店link冇呢間都唔敢特登去搵⋯⋯只係買條自己食

上次去福岡搵到想幫襯嗰間明太子又係買唔到返香港

搵人準備開新POST~

毒遊plan左個行程 未去過九州 會買北九州JR pass 唔一定要搭特別列車 行程可隨意調動 想順路d
麻煩各位巴打打救幫手執下

Day 1 UO飛福岡 - 博多 - 住長崎 - 1800出發稻佐山夜景巴士 - 1953回程長崎 - 酒店附近食晚餐

Day 2 長崎check-out - 軍艦島0900出發 - 1130回程 周圍行 - 拎行李 - 住佐賀

Day 3 佐賀 - 唐津 - 呼子睇七釜洞 - 唐津 - 武雄溫泉 - 佐賀

Day 4 佐賀check-out - 佐世保 - 九十九島 - 周圍行 - 佐世保 - 佐賀拎行李 - 住博多

Day 5 博多check-out - 住別府or大分？？
- 地獄 / 豊後中村往九重夢大橋 - ??

Day 6 住博多 - 小倉 - 門司港 - 下關 - 小倉行下 - 博多

Day 7 博多 - join阿蘇/熊本一日團

Day 8 博多check-out 太宰府 天神地下街 回程香港UO1830

其實想去別府地獄同大分九重夢大吊橋
睇過由布院去最方便 但一個人又唔想住咁貴既溫泉旅館

Day 1 早機？

Day4晚返一返博多？day5又轉？
不如day4直接落大分/別府
Stay兩晚啦
Day8天神地下街的真係買野/就咁行？
怕你唔夠時間
3點半要入機場啦

Day 1 搭UO 1200到福岡
Day 5 巴打你提醒左我 可以佐賀落大分住朝早再去豊後中村 再去別府地獄 因為本身諗要搭3個鐘好似好遠 但其實分開博多再去都係一樣自膠
Day 8 其實係去下天神睇下 今個旅行冇特別諗住購物 手信去到機場再買幾盒就算
其他日子會唔會好趕或者唔太順路？

各位巴絲，想問下大家有冇住過福岡（或者鄰近縣）嘅獨立溫泉旅館？我同家人一行六人，會十月左右去，如果有的話可以推一推薦嗎？非常感激！！！

由布院御三家

唔該曬巴打

爭少少做咩唔推爆埋佢

下個post可以整理下啲日經問題
食燒肉邊間好呀
睇花去能古島定海之中道好呀
唐戶市場開唔開呀

行程問題
去幾多日，點plan
可以有N咁多種唔同玩法，行程模式

想去邊，睇咩，玩，食，人數，自駕/JR，any restrictions 又唔講